[加州議長加州神箭] 二月十九日沙田夜泥八場賽日討論區I

熱切支持告東尼重奪冠軍練馬師 啲馬又有賠率 造福賭仔

拿蛇夜泥專家

(借位thx) 請各位開發新戰線 : Youtube
目的: 利用youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度, 應對中共KOL 100計劃

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片 (提高黃片在其年齡層的曝光度)

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

屌你老母死告狗

馬克羅斯勁中!

潘狗今日手馬得3W

Lm

起碼3個賽日冇人中六寶，強烈要求馬會還富於民，共渡時艱

邊忽似韋達
係咪佢自己打上去

估唔到田雞中文咁好

下個po到你

似唔去馬嘅韋達

針足最後三場，沙田好難賭
報數表
16 Feb 沙田 A -2834

一蚊不買田雞

下次 下次
下次概可以

天雨路滑，唔買韋達

買你隻達龍駒重傷

你隻三生好運我重傷

韋達睇撚清田雞未
仲咁重用佢

賭波馬消失咗

又到夜泥時間

夜泥係咪唔使刨
跟拿蛇就OK?

輸到跳樓

啱 佢最叻賭夜泥

唔係

Why jer me

泥地比狗賭

你又話夜泥啱你賭

拿蛇今日贏幾多

好痛呀師傅

記得舊年有次夜泥放頭就收錢
唔講以係搬左去美丹跑

由左至右:

新力必
跟方駿暉贏大錢
拿樸迪敏幸福笑容
烽煙四喜
羅富全

輸4

不亢不卑only

唔係中隻滿fun，我真係吐血

賽馬似韋達、樣似杜德偉、跑步似保特

拉狗第2阻撚住哂

睇錯枝柱係羅富全
以為騎師真係咁矮

中

尋人啟事：跟方駿暉贏大錢

泥地又唔知有冇得追
又全放頭真係賭條撚

迷田雞迷到盲咗

哎呀 IFC天台幅圖漏咗你添

夜泥通常利追

吳嘉晉二世就差唔多

我真係投撚左降 唔好再迫我賭

#2指定圖片

毛里裘斯杜德偉
第一次聽呢個朵，邊撚個同佢起

岩岩訓醒 時時精采贏多個馬位？

跟方蛇點輸
開心好友>F 又收錢收到手軟

毛里裘斯許志安就有佢份

福逸仲有得贏

馬場保特，我屌

係，拿蛇買乜你跟乜就得

今日算輸得少 冇上兩次咁多

問告仔啦

上兩次幾多

食撚屎啦羅富狗
達龍狗2000輸比龍船狗響2000都跑個P

呢張啲字咁清既

同友誼至好美麗非凡串q
俾隻30倍劏

仲未跳
我瞓咗喺地下喇

我重注咗志在四方，老4點部署好

google咗有生成器

「喺球場見到韋達先生，不過條友好寸，叫佢韋生都唔采（睬）人。」

對上兩次一場都冇中過

底出大師 造福馬迷

老仆街專輸馬王飛

上面保安話五個五個咁跳 下一轉6點鐘

諗緊點拆
而家前面死路黎

我都冇留意到個2月16日同5:30
仲有6分鐘，挽留

牛精福星

田泰安幾時躝
13少我知你唔想下下搵潘雷
但我寧你堆樂馬比希威森巴度騎
都唔撚想你比田泰安
賠率又無左忽仲要騎到弱智咁

突然發現宜家連cut户口都做唔到，狗會真係好撚毒

我地5個跳先 你等下一轉6點啦

我跳第3次啦

後面五個：
興旺陳（廣陵王）
大佬彪
仲有冇

真戒賭？

賭完又賭...賭賭賭完又賭...

#70跳完仲上到連登

我唔會比你地死

三寶1雞

戒賭冇可能
都要諗下點樣輸少d既方法

遲啲巴度希蛇完客串期應該仲多馬比田雞騎

睇書巴等你足波水

慳慳埋埋啲早餐錢輸晒俾潘狗

造輕磅死砌爛砌大把世界

錶之銳111磅邊個騎

足波我唔撚得尋晚輸到仆街
猁輸完半大再追1.5大，撚狗咁撚撚輸我4舊水

好簡單啫 你係波post po自己acc number就可以戒賭

快過打電話去狗會 信我

me

想改名 打工養潘頓莫雷拉

@覓腸 可唔可以整賭完又賭個張gif出來

發覺自己好犯賤，仲賤撚過d畜牲
每個星期三,星期六/日會自動自覺入屠場等比人湯

1730了，各位手足再見了

賭仔＝救救口罩

唔算犯賤啦
過多陣再賤D既賭角手足又出現

跟方蛇贏大錢

即係衰撚過condom

真，佢兩個對上嗰隻贏係偉大勝利

就讓這一切隨風

志在四方跑撚到去尾二

賭角呢d明知比人撚，都會鐘去賭

學廢老買十蚊莫雷拉win扮賭左十萬算

大家精神啲
聽日九點又有排位

中！

27223221

呢輯賭海迷徒我成日睇
好有警惕作用

幾百人排住隊倒錢拍得好好

警惕到你繼續賭

每次睇完都想學佢ALLIN

有冇link

我有排好鍾意睇

Thanks

佢拍得好好
黑警賭馬吞槍果集

ccccccccccc

星期三場夜泥可唔可以改今晚跑
已經忍唔住想賭笑春風追數了

排定隊星期三再跳

講起，以前同德單野有個差佬跳咗樓

記得有集有條友輸到過大海追數 最尾俾兩條友夾番嚟

好似係同德P定係同德錫山Q

又跳樓p
今日真分奪秒咪跳樓p

佢有集集講「後生仔愛賭大」之類
呢集真係深同感受

你隻日日靚跑泥究竟想點

狄易達果集
輸撚左層樓

想試下做告東尼，企係馬場入面掩住半邊咀笑你班傻仔

皇龍大將救番

見到你地開始講下次d馬我就知要收皮
又引賭

但嗜賭欠債的王為了清還債務，竟把負責看管的一筆30萬元贓款，全數買了當年馬王「同德」搭「錫山」的連贏，豈料「同德」跑第一，但「錫山」僅得第四，結果投注的贓款全數輸光。之後王沒錢「填數」，當呈交贓物上法庭時，竟把白紙充當銀紙，放在紙皮袋內親自交上法庭，當法官拆開紙袋發現贓款竟全為白紙時，也暗吃一驚。

痴撚線連人哋輸咩跳樓都記得

呢到咁多人睇完賭海迷徒都仲咁爛賭
套片都幾廢

呢集借埋大耳窿呃隻雞錢喎
你深同感受?

係架船度見到佢老豆

個黑警神探嚟

我已經對呢個馬房意興闌珊

呢個有兩個版本嘅,睇書巴係其中一個Version, 另一個Version係無限Double大法去賭同德P,不過都係爆廠

所以套嘢咪無拍新

專登走去search下打完同德後面就係警察

識人咁做，唔係呃雞不過都係呃人

大圈仔剋星

我自己一隻都無賭佢

隻隻都死，今日馬房0 W

想睇賭海迷途了 有冇link

「美麗傳承」攻下2020女皇銀禧紀念盃

好轟動架單野

輸錢跳樓淨係識莫迪

沖完個涼又想賭返
賭仔呢家野真係過癮

賭仔=地底泥，畜牲，被社會歧視

「你千萬不要對這些賭仔抱有太高的同情，他們自身所承受的屈辱和苦難，多是他們應得的」

「馬克羅斯」勝出2020花旗銀行香港金盃

戒唔到架啦 係有決心戒既就唔會出現係呢個post

做咩呢排成日賽馬日先入嚟

輸到眼怨啦

夜泥有無得爆冷，
無嘅話休息算

拿xxx嚟

戒賭兩隻字講唔出口

方蛇中兩Q過關 要馬迷道歉

今日證明NIGGA只係個得鋪牛力既二流騎豬

係，佢嘅得勝率其實好低
但佢聽話嘛

羅富全係強陣0win好趕客喎

你

好能好笑

其實唔止今日
成日都係強陣，但好多時連P都無

又係肥葉＋華將
其實有冇可能華將集體罷騎肥葉Ｄ馬？
反正搏殺都唔會用佢地

隻都靈紅星拉咗倉之後連追都唔追
忠心鐵馬變忠心廢馬

巫顯東rip

肥鬼兩個禮拜第四單

真心好笑

肥閪同叻廠專收人山

全DADDY同叻廠爭幾遠

華人練馬師嚟講徐雨石算唔算正氣

算
佢Ｄ馬通常都係好開繼續好

全daddy當牙蔡睇算，拉倉既瓜多過菜

其實馬會有無警告過叻廄同肥鬼

佳運來三班幾次冷P
落四班即刻搞掂

尾場4連環都有拖佢 放都放唔出黎

一埸減兩分，起埋有5場睇小隻

肥鬼又燉馬燉出事

今日告狗分豬肉咁明顯都冇事啦

有無手足覺得輝皇星好慘 出親都要跑到出盡九牛二虎之力

跑法問題

今日天時都有埋，贏唔到要問下自己啦佢

今日G1大賽日307人入場 投注額11.81億

今日入場有新規定，團體或合夥馬馬主，最多只可四人入場，最終今日沙田G1大賽日，係只有307人入場，比剛剛周三晚122人為多，至於投注額亦比當晚谷草八場理想，今日係有11.81億。賽後應家柏會見傳媒，表示目前限制入場人數嘅措施，會逐個星期審視，但預計可能維持4個星期，佢亦為馬迷帶來嘅不便致歉。

唉屌，以後真係大注賭重心算
買埋哂D達龍狗，電訊火箭，累死人

禁起碼騎果個唔洗孭鑊
你睇沉拿幾撚慘

夜泥係咪追住徐雨石買就得？

爽

以一個初黎報到既騎豬黎講
彭蛇表現算唔錯

話時話有無熟外國馬嘅巴打知道沉拿而家咩情況

星期3 機臣後備補上到我ALLIN

之前蘋果搵過佢
休息緊未騎返馬

好sad
之前咁勤力操fit自己同練馬
到泊到十三碼頭就衰喺隻閪馬到

所以何良味黑到而家

沈拿騎功好過條田泰安
不過係機會馬太少
你睇下兩個騎志在四方既分野就知

幾時到肥鬼

唔講真係唔覺有呢個倉
沉拿最sad係傷幾次之後重回正軌無耐就柒咗

肥鬼冷食 爽

馬都轉撚埋去方仔啦

有線18台好多人屌時時精綵

重磅無計
聽佢之前講為咗減磅搞到自己無咩精神
好似係腎石狗叫佢唔好刻意減磅佢先無chur得咁犀利

競技勇士又累死東東

【三奪金盃】雷神：二百米我聽到潘頓大叫 佢想...

「馬克羅斯」今日下午在沙田重振聲威，擊敗大熱門「時時精䌽」，摘下一級賽花旗銀行香港金盃（2000米）。

這匹七歲馬臨場最後賠率是26倍，而自從2018年的香港金盃勝利之後，牠上陣十六次僅獲勝一次，而且已是2018年11月的事。

告東尼說：「實在是一個大大的驚奇！我原先預期『時時精䌽』可以取勝。」

相信絕大多數人都有同感。「時時精綵」身為香港1800米至2400米途程的馬王級佳駟，被普遍認為可第二次贏取香港金盃，亦同時為下個月遠征杜拜出爭一級賽杜拜司馬經典賽（2410米）壯行色。

然而當「馬克羅斯」在莫雷拉胯下輕鬆地領放，保持強勁的走勢時，廄侶「時時精䌽」要完成任務便頓時變得困難起來。

對莫雷拉來說，事情則變得很簡單：「多謝，我要衝線了！」今次是莫雷拉自從2017年11月曾策騎這匹來自英國的自購馬上陣之後，人馬首度合作，開心地摘下他個人本季第五項一級賽冠軍。

「馬兒出閘俐落，順利佔取預期的位置。」這位巴西好手說。「在賽事的前半段，我不需要消耗坐騎太多體力，只是盡量讓牠跑得輕鬆。跑過七百米時，牠的步韻輕快，我開始讓牠加速，當時看不到任何對手上來挑戰，我心想，今天可能是牠的好日子。」

在對面直路上，「馬克羅斯」有順風之利，但在最後直路，卻是逆風而馳，然而這匹出自「雕刻家」的自購馬毫不畏縮，奮力前進。潘頓則在轉直路彎之前已開始大力催促「時時精䌽」上前。

「跑到二百米處時，我看到『時時精䌽』在我的外側迫近。」莫雷拉說。「潘頓在大聲吶喊，以鼓勵他的坐騎上前，而他們確實愈追愈近。但對不起，我的坐騎亦十分頑強，絕不放棄。過往牠曾一再證明自己是匹頂級佳駟，贏過若干大賽，而今日牠證明自己寶刀未老，雄心猶在！」

「馬克羅斯」最終以四分三馬位擊敗「時時精䌽」，締速2分02秒正。

三屆香港冠軍騎師莫雷拉的馬鞭，落在「馬克羅斯」前軀僅僅三次，而每一次這匹栗色馬都接收到訊息，加速上前。

「我叮囑莫雷拉謹記切勿鞭打牠的後軀，因為這樣牠就會不願意繼續奔跑。」告東尼透露。

「莫雷拉很了解這匹馬，很簡單 - 讓牠上前，牠喜歡帶頭，喜歡自行其是。只要進入直路時仍然領先，你想超越牠將會十分困難。」

今次是告東尼連續三年奪取香港金盃，莫雷拉則是第三次，之前他曾夥拍「軍事出擊」（2014）及「威爾頓」（2015）奪得此項錦標。

「馬克羅斯」下一個目標依然是沙田的同程賽事。至於「時時精䌽」，告東尼則仍然希望讓這匹香港長途馬王遠征杜拜。

「我會與馬主商量，再作決定。」告東尼續道。

唔走 大奸狗

準王首失三甲！雷神：牠第一次未符預期...

曾一口氣締造24戰全入三甲的短途準繩王「爭分奪秒」，今仗表現失望！這匹蔡約翰馬房的頂尖賽駒過去兩年在此項賽事均獲得亞軍，但今次僅獲第五名，負於頭馬三又四分三馬位，同時終止了牠服役以來從未失過三甲的紀錄。

「今天馬兒未能交出水準。」莫雷拉說。「這還是我第一次談論牠未符理想的表現。

「牠出閘未如慣常般利落，居於一個不符合我期望的位置。直路上當我將牠移出後，牠並沒有一如以往般加速。儘管今次牠的演出令人失望，但我對牠的熱愛如昔，牠在我心中地位不變，讓我們等待下一仗，今次跑1400米，是其能力的極限了。」

大家都係靠鋪牛力
拎位方面沉拿好過田

潘頓：旺蝦王一千都放到出！我要順其自然...

在備戰功夫上作出了若干微調，令「美麗傳承」能重拾佳態，今日下午於沙田馬場成功衛冕一級賽女皇銀禧紀念盃 (1400米)，連續三年揚威此賽。

雖然「美麗傳承」於今日之前的對上四仗均遭逢敗績，但練馬師約翰摩亞扭盡六壬，令這匹香港馬王能重振聲威，歷史性三奪此項錦標。

約翰摩亞說：「馬兒近仗之敗仗無疑令人失望，但實際上牠每次均所負不遠。」而「美麗傳承」今日之勝，亦為約翰摩亞連續第四年捧走女皇銀禧紀念盃，更是他從練以來第十一次在此賽中摘桂。

「我向馬房員工表示，我們須作出一些不同的嘗試，冀能令其心態略為扭轉過來，重新燃起牠想贏馬的意欲。因此，我們安排牠除去眼罩、佩戴羊毛面箍及其他一些配備上的微調。」

「在操練上我們亦略作變更，在賽前的週四早上安排牠彈閘，以上種種調整，旨在嘗試一下，如果不再沿用以往角逐大賽前的備戰程序，效果會是如何。」約翰摩亞續說。

「美麗傳承」的慣常拍檔潘頓原先想在今場七駒角逐的場合中採取主動前領，但當「旺蝦王」的前速比他們快的時候，潘頓唯有放棄領放的念頭。

結果潘頓選擇先讓七歲的「美麗傳承」留居第四位穩定走勢，伺機而動，於轉入直路後才發力上前。直路上「美麗傳承」在催策下，於三百米處追及領放馬，之後進一步加速率先衝過終點。

最終「美麗傳承」以半個馬位之先擊敗亞軍「嘉應之星」奪魁，「旺蝦王」末段未能進一步增速，跑獲季軍。「美麗傳承」今仗所造頭馬時間為1分21.64秒。

潘頓說：「賽事的發展並非如我們所願，我們曾想過可以領放，但我們亦知道，『旺蝦王』是匹跑1000米也可以帶頭的馬，其早段速度遠勝我們，結果我們亦未能佔取帶頭位置，因此，我們只能相信馬兒，讓牠順其自然，居於牠感到舒適的位置競跑。」

「馬房上下均向我表示，在他們的努力下，『美麗傳承』已回復舊觀。事實上，一如以往，約翰摩亞的看法完全正確。」潘頓續說。

然而，「美麗傳承」即使今仗仍證明牠在一級賽中仍時刻舉足輕重，但觀乎其今日的贏馬走勢，雖然說在直路上是逆風而馳，但與以往令牠成為全球最佳一哩賽駒的取勝姿態相比，看來的確略有分別。

對此，潘頓亦表示：「我不認為現時的牠可以與上季其最巔峰時相比，但話雖如此，其實亦不會差太遠，目前的牠，仍力足勝出一些大賽。」

「當牠在直路上脫穎而出後，我本以為牠可以從容擊敗對手，但隨著其年歲增長，牠知道有時在賽事中透出後，可以略為點到即止，心態上或失去了要徹底擊敗對手的雄心，現時的牠，或只認為贏馬便足以令牠樂透，而不再如以往般要大勝對手。」潘頓續說。

這場頭馬對潘頓來說，是一件特別開心的事，因為季內經歷了多次一級賽錦標擦身而過之後，他終於贏得個人本季首項一級賽桂冠。

「季內我在其他一級賽不是屈居亞軍便是只獲得季軍。我的坐騎年紀均已比上季稍稍大了一點，牠們爭勝的難度亦隨之提升，因為要面對較年輕馬匹的挑戰。」他說。

賽後，「鷹雄」據報發出異常呼吸聲。內窺鏡檢查並無發現「鷹雄」有任何明顯異常之處，但該駒過往曾有患有「喘鳴症」的報告。
乜佢有喘鳴底

幾個廢老輪流轟炸潘狗

獸醫於賽後立即檢查「同樂日」，發現該駒心律不正常，內窺鏡檢查也顯示該駒的氣管內有很多血。「同樂日」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

屌你老母啦閪維爾

用得太多 下次4月尾G1再搏過

競技勇士 牙東直路攞咗埋欄 齋推冇落過鞭

係力度問題 其他應該冇跑錯

但同第3差咁少肯定有手尾跟
死肥鬼又靠害

痴埋荷蘭叻都可以肯定係仆街黎，最好快d收信

原來今日佢主持J2

賽後，潘頓（「時時精綵」）表示，坐騎自第九檔出閘後須留後。他又說，賽事早段步速緩慢，不適合坐騎發揮。

平時係頭兩段快 對面直路DUP慢俾佢走上去
今次阿奠調返轉慢慢快等你走唔到

雷狗馬克羅斯贏到fing晒手
轉頭爭分奪秒比人完封一步都冇

告仔留力底出
明點解換人跑啦

NIGGA=二流騎豬

唔封隻馬都冇

其實都幾假，潘狗對面直路半搶口其實可以走但唔走
等彎中先踩，撻得黎都到終點

呢條友冠軍?唔係下話...

有
但爆到你都捉唔到

潘狗自己都比告仔陰左獲
上年金盃隻馬唔使打都識中段湧上黎
今年隻腳明顯lup左

告仔收到杜拜邀請留力跑司馬啫

蒙古王要跑返1600啦

留力咁冇得講，不過潘狗個騎法有d奇怪咁
btw，留力應該僅頸四試馬啦屌

點都好時時都應該去硬杜拜

咁其實都幾牙煙，當7-8成馬，今場咁樣蝕步速硬砌上去個第2
不過都仲有六個禮拜比佢回氣

如果真係去 今場明點解咁做

究竟金鎗跑唔跑

睇多次replay
其他騎師又係on9
禁慢都唔識中段發力搏走甩
呢場告雷真係智取哂馬迷同騎師
個個mark住隻時時唔睇步速
結果全場贏過g1最有級數果兩隻就串q番黎

方仔完全浪費左隻川河
好心隻達駒味撚比佢啦
隻馬點睇都唔會跑到2400
推撚左佢去死
慘撚到

東東又可以停賽 爽到

呢場最on9係隻達龍
擺明要燒隻馬克啦

睇完川河同跳出兩隻馬
就明big4入面方係最廢果個

所以呢場告真係食硬
快步速就時時贏
慢就馬克贏
成堆水馬

被查詢時，利敬國（「常感恩」）表示，他獲指示讓坐騎自外檔出閘後在領先雙駒之後取得遮擋，賽前預期該兩駒為「美麗傳承」及「嘉應之星」。他說，「常感恩」出閘笨拙，被向外斜跑的「美麗傳承」碰撞後失去平衡。他說，他催策坐騎以圖上前居「美麗傳承」外側，但跑過千三米處時，「美麗傳承」明顯打算留在第二疊競跑，而「旺蝦王」及「嘉應之星」均受催策以取得領先，他認為坐騎將須在沒有遮擋下走第三疊。他說，因此他收慢坐騎以切入「美麗傳承」之後，但在坐騎切入時，「爭分奪秒」及「大籐王」均在坐騎內側保持位置，他擔心坐騎將須在沒有遮擋下走第三疊，遂進一步收慢坐騎以在「爭分奪秒」之後取得遮擋，坐騎因而居後列，位置較賽前部署為後。

留係包尾跑?

一級賽各自為政
不過對面直路川河走佢都應該要走上去
無論打Team定係對達龍狗自己都好

部署on9
川河跑香港盃
跳出跑一哩 fit 哂
點會推佢地上去
川河2000能力唔差 跑2400
屌佢老母 食咖哩啦 你老母

隻達駒應該係方從練質素最高既馬

達駒唔放 把撚咩

尾場肥鬼累事停 ?

有問題

隻馬唔跟前 冇用啦

又8日

熱狗成隊斷腳啦痴撚線

未見過你贏

牙東要解得通點解直路一鞭都唔落

有水？

拜角大

跌左鞭

肥鬼想落班呀

13.5？

咁樣壓後研訊，本身小組都已經有個底，解釋得好D搏佢停少兩日啦唯有

都無馬贏 停味停囉 怕咩

Go

Ok人生注

肥鬼有四隻馬都係咁
贏左隻
勇士落班就贏架啦

睇側鏡會覺得冇野，以為真係塞
但睇直鏡會見到內欄一大個窿唔攝入去，特登扮塞係慈愛恩典後面
我諗都幾難解釋..

冇馬贏，咪要靠策騎費幫補
肥鬼叫拉馬唔補水，又要冇收入

隻隻都咁撚樣燉法
我去練都得喇

肥次次都搵華將孭鑊
鬼佬去馬

一、嚴厲譴責

第一場：楊明綸（「善傳萬里」）於跑過九百米處時向內斜跑。

二、譴責

第四場：莫雷拉（「三生好運」）於接近八百五十米處時向內斜跑。

三、警告

第一場：希威森（「白鷺盛世」）對已無爭逐機會的坐騎用鞭。
彭國年（「摘星之光」）於趨近八百米處時向內斜跑
第七場：潘頓（「美麗傳承」）於趨近一千米處時向內斜跑。
第九場：史卓豐（「極速王」）於跑過二百米處時向外斜跑。
第十場：何澤堯（「輝煌星」）於跑過一百米處時向內斜跑。
薛恩（「永同歡欣」）有關他於直路上的騎法。

岩岩睇番側鏡，原來直路早段攞位已經有問題
明知內欄有慈愛同馳曜風，貼住條欄得個窄位照攝入內欄
直路一鞭都唔打，呢鋪

好心釘鳩佢牌啦
次次都係佢出事 小組明顯知道佢點玩

點左名

師傅都唔比馬佢

翠絲 : 肥鬼係咁比人問話，呢輪成績有好轉
結果今日又黎

淪落到毒男之流

講真競技勇士唔使落班都贏到
依家個分仲低過上次贏個陣
肥鬼係都要落班先食

算係咁啦

肥鬼比天收未

五、心律不正常

第九場：「同樂日」（第二次）

尾場得兩隻著格 人地都睇到隻馬有 先會落
不過條含家產要落班強配潘又累死一個華將

把口就支持華人
實際上11場頭馬得兩隻用火車其餘全部鬼佬

強配潘都未必即刻食架

肥鬼 : 我有Gchi華將架，11場分左2場，都有接近20%既頭馬係交比華將

落班強配潘狗即食唔到 = 已彎
例子 : 盛勢，柒頭爺爺

其實點解佢要咁樣燉佢今場去嘅 30倍唔fatfat咩

當然係當佢真係贏到 唔係突登

上年屌佢騎馬求求其其

其實你啱

肥鬼點會冷食W，平時食冷P都食飽啦

就係諗唔明 佢下場落班配潘/雷 得返3，4倍 比起30倍食 差好遠喎

有得食點會唔食

馬主無買？

有D馬係要拎黎Fat fat，有D馬係要拎黎交代
肥鬼分得好清既

30倍唔買 留返3倍先買？

同意 華協會個堆大部分熱食

呢個馬主，要威好過啦，以前隻競技英雄都係落班潘頓泥地，係講馬佬都識講
軍事系贏親都熱咁濟

呢隻真係贏好幾次錢 又有5賠左右合埋眼賭單win

屌完醒神左一排
砌後上馬騎得幾好
不過華將好難避免呢啲condom命運
連蔡仔都比伍big線過
係咪得家俊同堯未中過招

競技英雄三班超勁，真係一落三班即贏果隻

即係今場啲飛唔係自己人落

大摩非贏部署只贏在馬 暮年馬王留港更好？

「美麗傳承」及時復甦，連敗四仗後終實現女皇銀禧紀念盃三連霸，馬王贏得返，大摩亦再度心雄起來，期望退休引領鎮倉寶遠征杜拜草地大賽，但老問題又出現了，究竟遠征時機大摩係咪又捉錯？

「美麗傳承」現況不及上季大勇時，連今日幫手贏馬的最佳拍檔潘頓也認同此點，刻下僅僅在小陽春一刻，敖出最後一點一滴交出17W，值得鼓掌，但也足夠了。餘暉馬只期求每一步也不要出錯，但遠征肯定就是最把握不到、最易出錯的時候，差一點點，往往就是一大誤點了。大摩是近十多年的盃王，但說實話只贏在馬匹質素而非部署之上，一年接一年揸住「爆冷」、「軍事出擊」、「威爾頓」、「步步友」等當銳馬王級佳駟，只要「唔輸自己」，大賽自然予取予攜，但現時的「美麗傳承」唔輸自己也不夠吧，試想想牠只要對住一匹「夏威夷」，已夠有好受了。

暮年馬王以次一級態況撼一眾碰慣碰熟的港馬，尚有六四甚至七三勝算，但遠征換了一批對手，場地、環境、甚至食料都不同，大摩真的可靠神級部署搭夠嗎？廿多年前港馬質素未及現時，高人愛倫尚能化腐朽為神奇，「靚蝦王」、「奔騰」、「原居民」全是以下駟身份、靠練馬師運籌帷幄鬼匠神工去闖關，大摩這方面肯定望塵莫及，練者廿幾卅年來派馬遠征，不計新加坡，實際僅「綽力之城」勝出有說服力的杜拜金莎軒錦標一級賽，遠征是馬匹質素拉緊佔不到甜頭、輪到其他軟實力比重大增，那部署上功力即如潮退磐石浮現。

再回到最初始一點，遠征其實為咩？當然為贏馬、為在履歷寫下光輝一章，所以跑不到第一的話，跑第二同跑第十二基本上無大分別。但現階段「美麗傳承」計質秤態既冇壓倒性，論部署亦不奢盼搭夠彌補，那遠征勝算高嗎？倒不如留港全力跑季尾冠軍一哩賽，贏到光榮退役更好吧？

時時同傳承出去跑個埸會有咩對手？

見到拿蛇係隔離波po勁爛賭

夜泥跟實

靠拿蛇打救全馬po

仲唔瞓

瞓囉 9點見

咪引賭啦

拿蛇由7點開始屌波屌到依家

你都係

我10點個輪冇玩

係得禮拜六日多波啲

嚟緊星期二三係咪又亞冠歐聯

大摩是近十多年的盃王，但說實話只贏在馬匹質素而非部署之上

你話大摩唔識部署? 佢即刻整鑊魔法幻影你嘆下

睇365bet 時時想跑既司馬有既成事實耀滿瓶杏目日出之國老波斯 傳承果場有杏目拼百圖吵鬧不休寵中馬

想聽下有邊場大賽係真係贏係部署 而唔係馬既質素

智多飛

大家聽下梁浩賢 好似po左條新片講巫顯東

永同歡欣個頭有側 係薛恩on9內閃仲打左手鞭

福善就明顯有內欄唔攞

如果史卓豐雄心速龍 琦妹上利多嗰啲要罰 咁點解薛恩唔使

因為薛恩係澳洲老屎忽大師傅囉

薛恩擺到明唔去啦
慢閘騎都冇騎過 上個post講咗冇人理
我估冇乜人買所以廢事屌 留返下場爆啦 今場冇用過力

狗會對老屎忽真係好似有優待咁
如果剩計攞位係唔係要罰埋志在四方

對上一個澳洲老屎忽被人罰99條係咪要數到韋紀力同史科菲

「時時精綵」巨額過關失手

「時時精綵」昨日在香港金盃擺下擂台，即使是一面倒的大熱門仍備受追捧，更出現巨額過關將其獨贏打至一點一倍，最終亦只得一點二倍開跑，可惜此駒最終後上不及只得亞軍，巨額過關的注碼全部泡湯！

至於同日斷䌫的還有「爭分奪秒」，牠昨日賽前在港總共出賽二十場，全部跑入三甲，演出準到無倫，但長路漫漫有盡時，此駒在女皇銀禧盃只跑得第五名，輸畀頭馬「美麗傳承」三個多馬位。

「美麗滿紛」配合馬王搏殺

馬王「美麗傳承」昨日重振雄風，於女皇銀禧紀念盃大熱掄元，同日「美麗」系亦配合搏殺，出爭三班千四米的「美麗滿紛」便在巴度胯下一放到底，爆出十七倍冷W開齋，馬主郭少明賽後表示：「『美麗滿紛』之前曾在賽事中交出好走勢，可是其後演出令人失望，今場能夠取勝，主因本身擅於前領，剛巧今次可以獨自領放，途中沒有馬匹上前挑戰，因而維持勁勢到終點。練馬師蔡約翰賽後匯報，指此駒應有長力扳至千六米。」

韋達落力親試四駒

周日晨課極之冷清，甚少騎師到場，更沒有一位外籍騎師出現，幸好有不少參戰馬出跳，韋廄尤其積極，四匹戰駒全試跑，並清一色由韋達親考驗，邊匹走勢較好見仁見智。不過「紅粉彩影」、「進力之城」及「叻叻精彩」只單跳，唯獨「超能力」安排拍跳則較特別。

「叻叻精彩」蓄勢待發

「超能力」戴頭罩由韋達拍「得勝駒」跳兩段，神閒氣定唔急唔搶，亦沒有汗濕，動作流暢出腳爽勁，狀態愈贏愈吸引，充滿星味。

「夢幻戰士」戴頭罩由助手跳兩段，馬身喼得壯，力度未見減退，狀態依然唔錯，奇怪轉場之餘仲要縮程。

「叻叻精彩」戴頭罩由韋達跳兩段，聽教聽話之餘，既無岳頭，且無郁身郁勢，走規純熟，試泥閘表現例好，蓄勢待發。

「志聰明」戴眼罩由黎海榮跳兩段，懶性仍重，踢一踢郁一郁，進步欠奉。

「進力之城」戴頭罩由韋達跳兩段，無咁生硬，學識放鬆，馬身一早做好，展現線條美，觀感唔錯。「威震天」助手跳兩段，緊韁下躍躍欲奔，火氣好到痹，完全唔似老馬，態況依然極之吸引。

喜勁驥充滿霸氣

「喜勁驥」戴頭罩由助手跳兩段，馬身好壯，出腳爽貫注力強，威風凜凜充滿霸氣，勝後更加醒神。「保羅承傳」戴頭罩由助手拍「載譽歸來」跳兩段，拉實表現尚算規矩，力度增強，馬身收壯，狀態已起且泥閘贏過，轉泥勿掉輕心。

「為食格格」助手跳兩段，重口馬試得淡定，未見搶口，大馬唔重身，肌肉結實起柳條，新勝氣勢勁。「我𢥧意」助戴頭罩由助手跳兩段，末段衝刺起勁，火氣不弱，毛色潤澤，狀態保持上佳水準。

牙佳

如果走下坡是事實
馬克都贏到
後面全部狗餅馬 包括時時
1800川河讓磅贏馬克
平磅輸十馬位

大家準備好未

老仆街想底出都要隻馬有能力先得架

潘狗咁少馬騎

何妖過兩磅都要115

潘狗放假

田雞撻埋超能力 十三會唔會唔再比馬佢騎

老仆街谷馬有一手

潘狗頭兩場試場地，獨去一隻安賦

隻關鍵時機俾撚叔都唔俾我頓跑
攪乜

激賞

日日靚b1

撚狗

雄龍

「日日靚」於趨近五百米處時在「胆大威猛」外側走勢稚嫩
賽後，潘頓表示，「日日靚」再次走勢稚嫩。他說，「日日靚」由於仍不成熟，末段未能如預期般以勁勢衝刺

下午報名表見
安采

一棍 唔得 上武漢

贏啦

我apps仲未有報名表

又係葉楚航

君達星撻阿般落樓

無心睡眠

馬主星輝13檔 完

叻叻精彩 田雞試閘 配巴度

潘頓得3隻

騎師王會唔會變其他騎師或者十幾號騎師

明明d後備馬望落都好似唔係好關潘狗事

原來佢有操過好友無敵

仲要三隻都外父咁外檔

我屌你老母
全泥

泥地外檔好過內檔食泥
好似係

夜泥之後仲有美丹夜泥

組團上完武漢去睇試閘啦

呢樣令外檔無咁蝕

賽後係咁笑垃圾田

紅粉彩影上次靚檔畀田泰安搞死
今次十三檔

原本我諗住開po用佢做標題馬
點知必蛇開左又係加州系

哥哥張國榮名曲做馬名 係成績嘅保證？

「Woo Hoo O 無心睡眠 ~ Woo Hoo O 腦交戰 ~」，聽到呢兩句歌詞，回憶返晒嚟！繼「不羈的風」之後，又有一匹以哥哥張國榮名曲作馬名的賽駒。由大摩訓練的「無心睡眠」，今個星期三沙田泥地夜賽，將會在港首次亮相，出戰第四場四班泥地1200米，由郭能策騎。

「無心睡眠」馬主會心微笑團體，成員包括劉維劼、黃展亮、楊毅等，前兩人亦為「不羈的風」馬主那些年團體成員。至於楊毅的太太胡佩君，則是「愛馬劍」馬主香港愛馬女士協會團體成員之一，星期三「愛馬劍」與「無心睡眠」均會同於第四場列陣，楊毅夫婦叫兩飛。

「無心睡眠」為澳洲四歲PPG，父系「信可成真」，來港試過兩課大閘，暫時表現未見突出。不過，有記性好的網民發現，除了暫時三捷的「不羈的風」之外，另一匹以哥哥張國榮名曲作馬名的賽駒「有心人」，競賽生涯累積四捷，成績也是相當不俗，「無心睡眠」前景可值得看好。

今朝馬場得9度 怕凍潘頓落樓甩鬚
17/2/2020

今日沙田馬場氣溫只得九度，可能天氣寒冷關係，落樓意外特別多，除了沈集成有兩匹賽駒落樓，丁廐亦有馬走甩，主角就係今季直落三連捷嘅「君達星」，此駒更加拋跌尋日贏完一級賽，一向好怕凍嘅潘頓。

雖然「君達星」未有報名周三賽事，但丁冠豪全程傍實操練過程，此駒今朝由潘頓親自考驗，與廐侶「淺草飛」拍跳試草地，點知當完成操練後，此駒回程之際突然走甩拋跌潘頓，練者第一時間趕到欄邊查看情況。猶幸「君達星」逆圈走甩一圈後，自行返回起步點，由丁志豪親自捉回，馬匹並無大礙。至於落樓嘅潘頓亦冇咩事，之後又可以繼續操馬，其中一匹就係葉楚航馬房嘅「其利斷金」。

17/02/2020
快操
沙田 草地
23.9 21.3 (45.2) (助手) 電子大師, 如真如假

欄主圓終於認真迫落去

坐騎數目少過陳嘉熙 潘頓搞邊科？
17/2/2020

潘頓(右)周三晚泥地賽事，只得3匹坐騎。

雖然尋日潘頓未能包辦兩場一級賽，「時時精綵」受制於步速飲恨獲亞，但總算為「美麗傳承」完成女皇銀禧紀念盃三連霸，同時亦為此匹兩屆香港馬王攞到在港第17W，自己亦連中三元，成績點都唔算差。

不過，講到支持度，潘頓今季有啲日子，唔知點解特別少坐騎，好似周三晚沙田泥地夜賽，季內成績平平嘅本地薑黃皓楠都有4匹坐騎，甚至近期攞唔到太多支持嘅十磅仔陳嘉熙都騎4駒，反而潘頓只得3匹坐騎，真係唔知搞邊科。

雖然跑馬呢樣嘢，貴精不貴多，最緊要坐騎有實力，但面對騎足八場嘅莫雷拉，潘頓要追真係有啲難度，慶幸佢今次泥戰啲坐騎真係唔差，第二場「雄龍」多番於泥地追近，今次再跑泥地1650米已具贏面，第四場質新馬「日日靚」埋門試泥閘有走勢，第七場「安賦」季內曾於潘頓胯下贏泥地，睇吓愈面對困境愈有鬥志嘅潘頓，能否騎三場贏三場啦。

沙田7連勝 告東尼周三篤定斷纜？！
17/2/2020

告東尼呢輪氣勢如果，尤其係沙田賽事，已經連續贏咗七期，加加埋埋擸咗10W，尋日即使「時時精綵」喺香港金班失諸交臂，但廐侶「馬克羅斯」突然神勇，幫Tony哥完成香港金盃三連霸，同時包辦馬房Q，夠晒威水。

不過，告東尼呢股咁強勁嘅沙田連勝勢頭，極有可能喺周三晚斷纜。點解？因為今期周中舉行泥地夜賽囉。告東尼雖然喺沙田打遍天下無敵手，但原來佢都有一個罩門，就係泥地喇，事關東廐今季泥地係0頭馬，咪話唔得人驚，所以周三晚要取得突破，難度絕對唔低。

睇返今期東廐陣容，實力真係唔算太強，較有餐士嘅可能係第七場嘅「悅裕」，話晒曾經喺泥地追近，睇吓能否幫Tony哥破盲門？

加州系係咪連續幾期星期三標題馬

更好明雋雷電

凍到咁 點跑馬牙

燈死個老仆街

大x威 巴度

跑泥地 爆呀

幸福笑容終於出嚟救我

全泥
唔該落埋雨

屌你老母國米 爭一粒都唔撚俾埋我又針晒啦

無限金錢

琴日我輸完阿狗收咗工

跟方蛇六環彩頭4關4隻正選
尾2關Fill左佢，288$蚊買就收400幾萬
點會冇錢先得

我潘出嚟打救你

小注姐

頭關都中招啦馬克羅斯

我諗住追一追找卡數個注 點知就係爭個粒 輸埋

落班搵鬼佬贏 希望到時會比柒東拉下頭馬啦

波真係好難買 琴晚d閪波又輸幾百

真係比告狗玩撚死

想知激賞可以點輸

瞓咗skip咗皇馬

希望佢攞出去衝，唔好又捐入面

見哂頂啦

博好吉利同鞍歌好過

皇馬個場我中大波 就係爭國米

【有片】一朝跌兩鑊零受傷 硬淨女見習呆坐草中央
17/2/2020

女見習學員今晨一度落樓，被送上救護車檢查傷勢。

今朝沙田馬場凍得交關，一度低見攝氏八度，未知是否凍到手指僵硬，有位女見習學員晨課期間兩度「落樓」，佢天未光先替沈廐六歲馬「八太子」在大圈快跳，豈料操罷調頭之際，馬匹突然起擒，將鞍上人拋落地，並且逆線走甩狂奔，其間一度迎面遇上數匹在跑道上快跳嘅馬匹，鏡頭驚險，猶幸冇發生碰撞，其後吉馬被引領至閘口，由沈集成親自捉番。

事後，小妮子迅即被送上救護車接受治療，騎術學校顧問高雅志亦即到場了解，不過傷者在車上逗留五分鐘就話要落車，並自行步返馬房繼續開工，堅有鬥志，豈料佢臨收操又嚟多鑊，在草地騎另一匹沈廐馬「南莊之歌」，與廐侶由利敬國出試馬「跑得威」拍跳時，起步冇耐小妮子就碌落地，不過佢勝在識跌，又畀佢冇事，但就狀甚激動，似乎對自己是日表現不滿意，一度坐在草地中央呆坐反思。

值得一提，下月29日新見習騎師勞景暘首度在港出賽，對班後輩起到鼓舞作用，今朝兩度「落樓」嗰位女見習學員咁硬淨，或多或少受到師兄嘅磁場所影響。

經典盃偶爾會成為爆冷溫床
魅力知己 妙算達人
我繼續賭冷馬

拿蛇今日去邊間茶記刨馬報？

女見習學員，希望可以番到黎騎

福逸都差d輸

我意興闌珊啦，好彩琴日維拉角球雨，唔係嗌晒救命都似

安采

我場場差1隻角

19c

戒角未

呢場我都有買
我9.5b追番德穴條數，下半場冇耐就爆哂角之後欣賞進攻足球

我10.5之後食住個勢追埋16.5

阿狃岩岩好11隻

咁進取
好爛賭啊

已經意興闌珊

個場睇live根本鬥攻，追角好過你買落其他啲濕鳩妹波

中左d飛都無得兌 投注站唔開

場波真心好睇
維拉個龍神救左好多次

廢老真飛黨

廢老呢排啲生活點過
其實唔只廢老，好多啲南亞仔賭馬都係玩真飛

唔排投注站排藥房

告仔練中長途咁勁竟然十幾年冇贏過經典盃

1/3 美職開鑼，角大黨is come back

超市第一屆搶米盃

個綵字

咁好眼力

d南亞仔賭馬幾勁 見佢哋成日都中

準備好F5報名表未

四歲鬥進度
老仆街啲中長途馬由加州萬里數落去都係四轉五歲先黎料
時時精子算黎得早

就係㩒幾次都無所以上嚟鳩up

真係踎開投注站

地震

爛賭到

我平時跑馬日食完飯點都去投注站睇一場笑下啲廢老先番上去

巴基之星

笑鳩覓腸，拿蛇同新力必

轉倉計漏左

頭場全撚部狗餅

場1650狗餅啲
最低分果4隻鬥爬

場1650起碼有兩三隻揀得落手先
場1200隻隻都垃撚圾

最鍾意睇狗餅鬥爬

話說而家好似冇哂啲駕系馬
好似跟住李易達一齊收皮咁

非同凡響泥地16擺巴度
仲唔去馬

同路
五班慢步速鬥爬一段

呢隻感覺想去都去唔到
毫無作戰能力

安采勢成冷馬....................

今鋪真係最後機會黎，巴度試閘贏南莊加好果課幾好
上場泥水都有份買，今鋪終於放番巴度，捽起前速靠檻，搏檻到番黎

講起試閘，綠駿精英贏幸福笑容

意興闌珊都追角黎屌
全情投入會係點 想知

谷草1700閘 = 慢試4段+100米
贏不足據

下星期三谷草應該幾正
又一班又1800又2200
咩路程都有哂

應該有君達星

正陽清風 勤德兼備

原來狄狄仔連續兩期一隻馬都冇

賽期表都有得刨

九成跑啦，要爭百萬挑戰

得3場4班 肥鬼無得馬海

4班>3>2>1
連續贏哂係咪前無古馬

仲未出報名表 乜事

大賽日通常晏D

好癲 報名表都要捕住

騎師競跑時大聲吶喊係點
個個係度大叫？

莫雷拉騎緊馬克個陣:

成班爛賭二

潘頓騎梗時時精綵果陣：

我屌你咩 各取所需又嚟

幾萬人都冇用,你叫日本仔帶隻雍容白荷黎打氣時時倒係應該有機會最尾反cup

屌你真係瘋狂F5

法國好多人仲爛賭過我

再係Shit恩騎我skip

龍鼓飛揚又跑

爛賭鬼係咁

老苗high大咗

醉翁意邊係五班馬

d馬係佢手上都係哂料

沈方苗 ＝ 假大倉

連登愛駒合夥贛勁終於出賽

KA YING STAR 嘉應之星 C198 121 +5
THANKS FOREVER 常感恩 B312 119 +5

你兩隻又加分點樣贏

On9

都係跑級際,事但啦

超班福星又對不Gay的風加隻安承
永世出唔到頭

蒙古王先慘
又要上返2班跑

還錢呀三圓䮭路

龍鼓飛揚又跑
老苗攪乜

組3班1600都可以玩馬海戰略

金鎗

見到團結力量就諗番起蘇兆輝

平常心

3月尾85分3班田草1600 最後機會

排位前退出都唔出奇
依家都未firm跑唔跑

見到報名表啲多巴鞍禁住都上緊嚟

前列腺興唔興奮

D316 A SHIN CHALLENGE 榮進挑戰
(JPN) 3 gr r PPG
Eishin Flash (JPN) - A Shin Blanche (JPN) by Kurofune (USA) (A Shin Challenge)
馬主 : Katsuhiko Hirai 平井克彥
練馬師 : W Y So 蘇偉賢
呢個倉慳返啖氣暖下肚好過

開始做返功夫

D328 LIKE THAT 萬眾力得
(AUS) 2 ch g PPG
Akeed Mofeed (GB) - Calemore (AUS) by More Than Ready (USA) (---)
馬主 : Edward Wong Chung Bun, Andy Wong Ka Wai, Dickson Wong Chung Wai & Ceicy Wong Wing Sze 王松斌、王嘉威、王仲威與王韻詩
練馬師 : J Moore 約翰摩亞

咩萬眾力得

禮拜一四下午兩點半打後爛賭騎迷共同日常

屌你比d咁既對手勝利風範is冇肉
又1.幾倍開跑

仲擺ppg落大摩度

見到星期日D備忘馬多到咁

時時有餘

隻必秒星PAUL SO 打皇牌
係人都知2000 點會滿額

你當覓腸流架?

被查詢時，莫雷拉表示，「莫浪求」於直路上在受催策後動作顯著變差，他因而於末段收慢坐騎，因為他擔心坐騎或有不妥。獸醫於賽後立即檢查「莫浪求」，發現該駒左前腿不良於行。

時時有餘
平常心
電玩時代
安承
好友利
榮冠大道
6x1 W，肥到

平常心搭安逸寧靜，整條心境平靜Q

肥鬼搵邊個騎隻博愛友威

平常心堅正

我都好多備忘馬出，想問跑未

不良於行
唔計

夜泥同杜拜唔知會少左幾多馬本星期日呢

做咩pin我

Kwok said the victory delivered hope to his family at a much needed time after their Sa Sa cosmetics empire suffered a 78 per cent crash in sales over Lunar New Year as a result of the coronavirus.

“It means a lot to our family in what is a tough time for us, with the retail business and everything the way it is at the moment,” Kwok said.

金鎗呢場都有嘅話可以頒定今季馬王個獎比佢

咸成心急到兩個閘嚟跑 （我自己本身新馬至少香港三個閘先會考慮），但呢隻個款頭好癲

不過報名表睇下就算，陣間排個14檔都收得工

龍鼓飛揚試完個G1閘即刻走去報2班

唔識出閘
點會合格可以報名出賽

覓腸今期仲迷唔迷香江穩勝
啱啱課閘似有番啲前速，我覺得有機會

GLORIOUS DRAGON C120 A T Millard

The following horse passed its Blinkers test:

cop錯

The following horse passed its 1st trial:
CIGAR BUDDIES D299 P F Yiu

The following horse, which was required to stalls test satisfactorily after rearing at the start at the Sha Tin racemeeting conducted yesterday, passed its stalls test:
GLORIOUS DRAGON C120 A T Millard

即係今朝拿拿聲考閘箱

到今日為止，落地3倘月，6課快跳，2個閘
不過試多課閘就冇賠率架啦肯定

反而隻電玩時代覺得試2課肯定未夠，十三唔通想推上去搏打比

完成自我隔離 名廚幟哥可以入場拉頭馬
17/2/2020

原來「幟哥」(右)早前上咗內地，需要自我隔離。

人稱「幟哥」的城中名廚黃永幟，亦是賽馬發燒友，之前養過「為食仔」及團體馬「搖錢樹」等，均有不俗成績。今季幟哥將拉頭馬希望，落在「為食格格」身上，前仗交由莫雷拉接手一役，幟哥賽前相當有信心，仲晨早入馬場睇愛駒試閘，點知希望愈大，失望愈大，該戰跑獲梗頸四，空手而回

不過失望之後，「為食格格」剛戰續由莫雷拉策騎，即刻贏馬補中，打開在港勝利之門，但美中不足的是，幟哥未能親身在凱旋門拉頭馬。原來佢剛由內地回港不久，需要自我家中隔離，上周在馬場已見他重新露面，出席馬主協會舉行的團拜活動。

相隔兩個星期，「為食格格」今仗再跑贏馬路程四班泥地1650米，續由莫雷拉坐鎮，且看能否再下一城，順利讓幟哥補影頭馬相。

【抗疫賭業煞停將重開】澳門賽馬會有望2．22恢復賽事
17/2/2020

澳門賽馬會有望於2月22日復辦賽事。

由於武漢肺炎疫情告急，香港、澳門兩地政府亦有不同措施，藉此遏止武漢肺炎病毒傳播風險，然而在賽馬事業方面，兩地馬會卻有不同遭遇，香港賽馬會繼續馬照跑，但澳門賽馬會，卻要配合早前澳門特區政府的安排，在宣布暫停澳門所有博彩及娛樂業務兩星期的措施下，先後取消了2月1日、7日及9日之澳門賽事及運作。

轉眼間兩週停業令將於20日屆滿，隨着澳門已有一段時間，未再有武漢肺炎新增確診個案，到目前為止仍然維持在10宗病例，雖然未可說是情況穩定，但業內人士對於2月20日賭業重開的可能性，抱備審慎樂觀態度。

據知，澳門特區政府將於日內公布外僱人士回澳措施，為博彩業及各項娛樂事業恢復經營做好準備。至於澳門賽馬會，熱切期待本周四博彩業回復正常運作，馬會有望於本周末(22日)即時復辦賽事，初步估計將會舉行10場賽事。

咁興奮係要賀一賀佢

回水呀！

其實澳門馬會真係幾無恥
當自己係博彩公司唔係賽會嚟搞

試兩次泥閘贏晒 韋達新兵一個字：叻
17/2/2020

韋達：我啲質新馬，唔好唔出㗎。(設計對白)

唔經唔覺，原來韋達已經連續四次賽事無進帳，但大家又唔使太擔心，事關佢極大機會喺周三泥地夜賽打開缺口，事關韋廐派出季內兩戰全勝嘅「超能力」再跑泥地1200米嘛。除咗呢匹不敗之師，今期亦有一匹韋廐馬值得高度重視，就係第四場初出馬「叻叻精彩」喇。

講真，作為一位首季開倉嘅練馬師，韋達啲質新PPG成績認真好，先後有「輝煌芯」、「量化歡騰」同埋「超能力」一出即勝。至於今次呢匹「叻叻精彩」，亦係屬於晨課好吸引嘅韋廐PPG，來港後首兩課試草閘走勢唔算太標青，但埋門兩課改試泥地1200米閘，結果兩次都係率先衝線，泥地性能肯定唔差，難怪初出揀泥地1200米，起用馬房愛將巴度，有權一鳴驚人。

「叻叻精彩」(白帽)前次試泥閘走勢吸引。

「叻叻精彩」(藍帽)埋門再試泥閘，都係率先衝線。

小威人

D329 MALDIVES 馬爾代夫
(NZ) 3 b g PPG
Burgundy (NZ) - Celtic Dream (NZ) by Casual Lies (USA) (Cry For Home)
馬主 : Sammy Sean Lee 李耀湘
練馬師 : D J Hall 賀賢

田雞已成condom

駿龍狗係咪唔跑經典杯？

拉: 教堂老鼠

笑死 非同要一放到底

19/2/2020賽事 馬匹退出補充通知

第2場第13號馬中華主將已退出競賽 (原因：呼吸系統受感染)。

由後備馬太陽多多補上，此駒由蔡明紹策騎。

賽道選用 - 2020年4月

賽馬日營運、跑道及賽馬設施部主管夏俊思公佈，2020年4月各賽馬日的賽道選用安排如下：

沙田

4月1日 星期三 全天候跑道
4月5日 星期日 B+2 賽道
4月12日 星期日 C 賽道
4月19日 星期日 C+3 賽道 /全天候跑道
4月26日 星期日 A 賽道 富衛保險冠軍賽馬日

跑馬地

4月8日 星期三 B 賽道 （向後移欄）
4月15日 星期三 C 賽道 （向後移欄）
4月22日星期三 C+3 賽道 （向後移欄）
4月29日 星期三 A 賽道

渣！

呼吸系統受感染

馬圈第一單武肺

【馬王冇加分】姚廐大勝馬 加11分確威猛

剛戰兩場G1頭馬「馬克羅斯」及「美麗傳承」都係高分馬，平磅場合加分肯定唔多，結果「馬克羅斯」只係加2分，「美麗傳承」就冇加分，今季6戰獲2贏4位，竟然仲減咗6分。至於全日加分最多嘅頭馬係「高大威猛」，大勝加11分，睇今場咁贏法仲有大把世界。

其餘頭馬加分面，「開心人生」加8分，「平海掌星」加7分，「福逸」、「團結精神」、「美麗滿紛」及「精彩有你」都係加6分，「皇龍大將」加5分。

剛戰各匹頭馬加分及最新評分:

高大威猛+11 70

開心人生+8 64

平海掌星+7 61

福逸+6 69

團結精神+6 80

美麗滿紛+6 85

精彩有你+6 60

皇龍大將+5 91

馬克羅斯+2 118

美麗傳承— 131

馬匹退役 / 取消登記
以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
駿驫 BONITO V319 何良 17/02/2020

叫支那名無好結果 依隻馬屎能到

睇完po留意到
報名表一出 核心賭仔好興奮

69分
大勝一場三班 直上二班輕磅

大戰韋小寶

全民佳知邊個騎

希蛇話自己喺國際賽嗰陣同北方牧場搭上左
佢地肯幫希蛇搭路去日本

鬼佬新話跑多場抖暑，下季先大戰到

7點開始賭仔又要開工，大家準備好未

zacpurton

Welcome back boy, you deserved a nice cuddle for that effort. G1 number 8 for the champ #beautygeneration. That’s also three Queen’s Silver Jubilee Cup’s in a row ☝️☝️☝️

d隊未聽過

佢直路都唔知搵唔搵到位

到時個個日本騎師fing到無雷公咁遠
實搵到

連達文去日本都變神級,等睇希蛇係日本贏G1

仁者荃心點輸

威哥3班1200塞車
開心人生
勝利在手
勝利風範
非凡品味
傳盛
好彩好好學習有二班
大紅包就專攻1000

錶之銳

拍跳更成熟超能力
南叔 17/02/2020

昨晨在寒風細雨之下出作快跳之馬匹不少，其中有近三十駒準備於周三晚出賽者：「超能力」韋達試八百米，助手騎「得勝駒」大約先兩乘沿欄挑戰，「得勝駒」雖力抗到底，未落下風，然跑來有點吃力，狀態經已回落；「超能力」一路被扣實，神采飛揚，動作嫺熟靈巧，成熟與狀態俱邁進一步。

進力之城進步大

「進力之城」韋達試千二米，在受到約束之下沿欄而跑，神氣十足，動作瀟灑，跑來十分墜手，大有進步。

「精算八方」助手試八百米，氣定神閒，蹄姿利落，身強力壯，依然勇猛。

「悅裕」助手試八百米，精神壯旺，腳步輕捷，日趨勇境，誠是三甲分子。

喜勁驥走勢強勁

「喜勁驥」助手試八百米，奮力增速，一路被拉實，精神壯旺，翻步迅捷，走勢強勁，殊惹人好感。

「娛樂大少」助手試八百米，跑來有點火氣，惟動作遲緩，走勢笨拙，依然故我，狀態低沉。「志聰明」黎海榮試八百米，在直路上受到輕催，走勢笨拙，乏善可陳。

成日凝住勝利在手 勝利風範係同一隻馬

傳盛直路1000
開心人生拆組輪換1200
勝利在手，非凡品味谷1200
唔好搞我隻大紅包去1000呀

大家覺得今年呂健威定姚本輝冠練
呂健威
姚本輝

告東尼 底出之鬼

偏心撐姚
始終我愛駒佔佢頭馬1成

【分分制勝】表情王勢頭上升 麾下精兵戰意醒

蘇偉賢自從於1月尾憑「馬功臣」打破頭馬荒後，攻勢接踵而來，之後再有「為食格格」及「團結精神」建功，而「聰明導彈」、「喜佳龍」及「翠湖飛鷹」等新星亦重拾上升勢頭，現階段此路大軍絕難輕視。

第七場三班1800米，「我𢥧意」季內六戰，僅獲一席季軍，現評65分似欠優勢。不過，此駒服役以來，路程不停轉變之餘，配件亦經常加加減減，五歲馬仍在摸索階段，暫勿指牠已行人止行。今趟初跑泥地1800米，氣量方面當沒疑問，至於場地性能如何？本身在港初出一役跑泥地短途，狀態未足下仍見肯追，重新轉場，應可勝任。上場田草1800米快跟不斷，今番換了一批泥地對手，當佔上風。

灰馬最有性

你應該叫天氣先生

【變出彩虹】烽煙同父馬 泥閘彈力十足！

今次周中沙田夜泥賽事，現役六捷泥地王「烽煙四喜」未有出戰，但與牠同出自All American的柏廐質新馬「日日靚」，則在第四場首度於泥地登場，此匹四歲馬初出田草千二早段留到幾乎包尾，不似要贏的了，最後勁勢撲上第5，幕後該心中有數，到上仗再上千四車前倒後輸遠，然後今期縮回泥地千二，早前試泥閘所見彈力十足，分分鐘又是另一匹場地好手，潘頓連騎佢三次，就算排11檔都無阻決心。

至於第六場三班千二，韋廐爆炸力驚人的新泥地好手「超能力」又再來，贏來愈來愈誇之馬，縱上三班但泥地實力差距大，根本是毫無問題，十三少不敗馬，一定連拚志在省靚招牌，如無意外穩奪三連勝。■靈駿

肥文練到淫姐全身真心勁
泥又得草又得

Fit 撚到

泥地真係唔好覺得有得刨，除咗呢隻W

133磅得唔得呀

超班貨

都係 同場d對手三班馬 佢一班落黎真係幾撚屈機既

皇龍大將爆埋呀，志在四方方咗去後面呀

又爆...沿途四疊 有幾蝕走幾蝕

唔知今個賽日報紙佬會寫邊隻馬做陳蛇升格馬呢

威哥落後姚本輝三場？周中泥地追數！

由於今季賽程編排曾有不少變動，因此延至今個禮拜三才安排季內首次沙田泥地夜賽。同時造就一個機會給目前於練馬師榜排第二位的呂健威追近姚本輝，皆因威哥乃今季泥地王，暫時取得6冠5亞6季冠絕同儕，今次派出廐內不少泥地專家出擊，當中以「好鬥心」及「南莊瑞寶」最值得留意。

呂健威今季成績突出，除了於四歲馬經典賽事系列叫兩飛，廐內馬匹於泥地表現亦出色，「好鬥心」及「南莊瑞寶」更像一對活寶貝，牠們對上兩次出賽均安排同日出擊，合共取得1冠1亞2季，周三晚又再分途搏殺，繼續成為威哥的搶分籌碼。

5歲愛爾蘭自購馬「好鬥心」，來港至今一直主攻泥地，近期扳上泥地1650米演出亦穩定，近4戰得2亞1季，剛戰於此程姍姍來遲才落後「八太子」半個馬位得第二名，今次增程跑泥地1800米更有利追趕，可望扳回一仗。至於角逐四班泥地1650米的「南莊瑞寶」，今季8戰只得一次甩獎金，演出相當準繩，前仗於同程建功後，上場受制於不利的14檔仍能闖入一席季軍，反映本身於四班泥地賽極具競爭力，仍要重視。

馬克羅斯幾有性格
阿奠打佢一下就FING一下尾

隻隻都檔差

唔寫彪之銳

泥地來來去去都個班馬但次次唔同結果

上場輸得太核突唔寫

新石器時代 奇招盡出！

呢期華倉都真係大行其道，除咗姚、呂喺榜首大鬥法，另一位石哥徐雨石，都靜靜起革命呀。數數手指，呢位石伯原來已經五連勝共取6W，成個二月都有馬贏，而且近排隻隻贏親都係靠食腦制敵，好似成日唔出頭嘅「爆騷」，在雷神胯下突然攝內欄終於贏出，另外內閃加力短嘅灰馬「童話」，亦都係召來莫雷拉破悶局，至於剛剛匹八歲老馬「皇龍大將」，用梁家俊近完一仗，即刻改用彭國年留後追一段，最終真係畀佢啄贏大熱門「開心好玩」，石哥呢期調兵遣將真係有一手！

嚟緊周三晚全泥夜賽，石哥又有三隻馬一早部署好晒，邊三隻？咪就係第三場「太陽戰馬」、第四場「天賜寶」同第八場泥地專家「豹子頭」，三駒隻隻都有實力，仲要全部都響上仗較長路程開氣，周三一鋪過縮程出擊，聰明石伯啲武器磨利晒，分分鐘又駁到勝纜呀~

仲有無正氣練馬師

我最正氣。

明知隻馬無都叫大師傅上去搏盡。無悔

添滿意騎落去冇架

都唔支持自己個10磅仔，邊到正氣

鄭俊偉仲支持佢多過全哥

可哥
係去就去 贏唔到起碼有得比你睇有得比你嗌下

諗諗下添滿意好得人驚
試閘一鬆自己標上去 晨操又靚
落場騎落去一步都冇

紅山茶 茶左去後面呀

俾多啲機會佢向外發展

真
屌喇星受害者
都唔知全DADDY搞乜鳩
同達龍狗一撚樣
晨操靚極都係得個睇字

總括而言，陳嘉熙在海外從騎期間合共取得一百場頭馬，勝出率接近百分之十。

大純威 方仔你呢隻走唔甩架喇 我要硬

馭風行!!!!!!!!!!!!!

我諗紅山茶都叻過添滿意

贏兩關 同隻垃圾馬比

【投注見解】兜兜轉轉跑番勝途 唔搏勢係假！

截至現時為止，今季在泥地勝出最多的馬匹是「福喜多多」，暫獲得三捷，不過今戰卻因報名馬太多而無緣正選，故未有上陣。「福喜多多」今季由五班1200米反彈，開齋一役孭133磅排1檔，贏馬時間為1分09秒52，經此役取勝即大幅躍進，其後再多取兩場頭馬。

今期介紹的「鱷臨天下」今季復出一役贏馬時間比「福喜多多」更出色，絕對有本錢在泥地再添勝仗。第一場五班1200米，「鱷臨天下」前仗於同班同程開齋，排11檔在梁家俊胯下一放到底，締速1分08秒92，勝後轉戰草地部署有點古怪，今番回師勝途可望有耳目一新演出。

■梓忠

係，係贏兩關，但弊在兩關都唔叻呢
佢根本唔值呢個分
同新力風差唔多，但新力風都起碼有啲Group贏下
添滿意，等跑馬地銀瓶或者一月盃果啲有得爭下既

星期日又自在人生
羅富全今年啲馬真係引人買 然後一滴都冇...

新力風咪小巨人果種級數 1班馬唔夠佢跑 一級賽唔夠最top跑

屌佢禁完唔sd禁左3次

無啦啦彈成4個通知心諗做乜

方蛇一定又揀

原來希蛇諗住5月返香港

志在四方

自在人生唔知拖過佢幾多次 成日得個近字

點解會揀隻喜勁驥既 莫雷拉唔騎喎

超能力 生命注

羅富全=有G1的葉楚航

係咪準備轉師傅比雪茄教

肥鬼=華人冠練，羅富全點可同佢相提並論

閉門作賽將持續三至四周

為防疫情擴散，馬會短期內會再檢討目前每次賽事嚴格限制入場人數的措施須否繼續，而有鑑學校的停課期亦延至三月中，故此閉門作賽安排多亦會延長三至四周。而當一切回復正常，馬會擬推出多項優惠答謝入場馬迷。

莫雷拉全泥宴「為食」

莫雷拉於剛周日賽事保持近期銳勢，策「馬克羅斯」贏出個人季內第五場一級賽勝仗。明晚八場沙田泥賽，以雷神向來在泥戰中的突出表現，當然又有望連場數胡。昨日晨課上，雷神被問及明夜勝算，他認為以「為食格格」和「激賞」的牌面最好。

「為食格格」最近由莫雷拉接手，前仗表現受排檔影響，上仗終於贏得在港首捷，明晚配搭不變續跑泥地一六五〇米，莫雷拉分析︰「『為食格格』上仗取勝的姿勢不如我預期般輕鬆，不過牠最近才成熟進步，並剛在泥地賽找到出路，贏馬後理應有進步空間，而且賽後操練持續正常，狀態仍具上仗勝時水準，而且今場形勢跟上場相若，同樣會有快馬在早段領放，估計步速偏向正常，將有利於『為食格格』用最合適的後上跑法爭連捷。」

對於蔡廄「激賞」，莫雷拉指牠跑泥地千二米的表現，明顯比跑草地或其他路程準繩，今場重遊舊路應有利︰「最重要是牠身形不算高大，而今賽評分上限為一〇五分，牠只須負一二二磅出賽會有幫助。縱使對手中不乏此程好手，但牠爭勝機會猶在。」

蘇廄「萬霸駒」上次贏馬正是由莫雷拉操刀，明晚人馬故劍重逢，雷神認為牠是匹正宗泥地後上馬，並不容易發揮，不過陣上表現尚算穩定，即使無贏馬已一段時間，但經常走得接近，希望今場能有好發揮而贏回一仗。

「中華之光」豐豐搵航哥

「中華之光」上季兩勝泥地一哩，其中一仗六十九分，目前減至五十八分必佔優勢，更特別相隔接近四個月後，終重返最強路程，出擊心意盡顯，至於配搭及備戰同樣矚目，是次找來季內首次出策葉廄馬的史卓豐效力，而近兩課快跳並指定後者操刀，昨朝操後豐豐更搵航哥密斟。

狗會原本想搵個袋鼠仔過黎騎
佢唔肯先搵杜蛇

薛恩幾時走

想贏大錢 可以點做

想知

魔鬼村後日開

迖想再贏可能要等皇太后或者四月頭一班二千
金盃佢同添滿意比已經叫冇咁差

減分用華將 落班去馬用洋將

隻水馬跑gp唔識出頭，放棄啦

難聽啲講轉場轉路程減分冇人會抽秤
跑啱路程隻馬有勢又要拉馬咪核突

邊個

好似係jye mcneil

買六環彩

咁則係封馬會都起碼封到3月中

原來叻叻精彩係笨輝買
佢入咗好多遙遠星空仔

杜蛇 ？

杜美爾 ？

肥鬼:轉場轉程好似赤火神龍靈鋒咁唔減分咪仆街
還掂都係罰騎師 又唔係罰我

咁都做冠練 有無天理

呢個種好似黎得幾快
X心星莫浪求初出就有野睇

MARIO 屎忽窿

點睇13少手馬

19/2/2020賽事 馬匹退出補充通知

第2場第9號馬神乎其技已退出競賽 (原因：左前腿不良於行)。
由後備馬向前看補上，此駒由史卓豐策騎。

告狗用佢用上癮?
定係之前嗰d根本唔係幫田雞還債

發完燒無事喇 金鎗六十劍指經典盃

「金鎗六十」(藍帽)今朝由何澤堯策騎與廐侶「陽光」在草地跑道拍跳。

今屆四歲馬經典系列賽事，主角之一當然係9戰8勝，兼且贏咗頭關香港經典一哩賽嘅「金鎗六十」。不過，呢匹4歲精英早前因為出現輕微發燒嘅關係，操練上有少少放緩，亦令到佢究竟能否參與禮拜日嘅次關香港經典盃出現變數。

不過，喺尋日公布嘅香港經典盃報名表入面，「金鎗六十」依然榜上有名，今朝呂健威更安排此駒與廐侶「陽光」喺草地拍跳試三段，備戰依然積極。我哋《東網》馬經記者當然第一時間問吓威哥「金鎗六十」情況啦，威哥就話雖然曾經試過發燒，但「金鎗六十」康復情況唔錯，今朝試草地嘅表現亦令佢非常滿意，所以現階段應該會出戰禮拜日嘅香港經典盃。不過，為安全起見，威哥都話呢兩日都會幫「金鎗六十」量體溫，做好所有檢查，確定馬匹健康無問題先至上陣嘅。

另外，今屆四歲馬經典系列賽事，田泰安可算係悲劇人物，事關佢原本最有可能騎「幸福笑容」角逐香港經典一哩賽，點知最終被飛，該駒改用莫雅，而安仔就騎「勝得精彩」取得季軍。嚟到依家香港經典盃，「幸福笑容」帥印落在潘頓手上，「勝得精彩」突然改用莫雅，就連初出前曾由安仔操過嘅「孖寶兄弟」，亦找來史卓豐幫手，安仔隨時要坐冷板，認真無癮。

精神威係咪無人要 騎佢囉

嘉應之星加下加下121分

吹大咗了，上年贏個兩場都係慢步速夢幻形勢，不過叫做準咁解 好少無獎金

g3都未贏過
遇到美麗傳承夏威夷又唔夠跑
跑g3無呢幾隻又要揹重磅

上年一班劏佢個隻咩咩神驅先100分鬆d

嘉應之星都幾難再有頭馬拉

上季堆打吡馬真係

下下133 放都幾難頂
仲要田雞

佢準某程度上因為呢兩年一哩多狗餅
佢係詠彩繽紛個年既話佢應該無獎金

妙算達人呢啲廢馬都有場

得隻夏威夷係勁 好好瑪跑2400都叫還好
其他最多都係一二班頭馬
跑第三隻新力必做埋狗餅

【泥地夜馬贏足兩年】每次都經過「精算」！蔡約翰有「勁驥」在手
1小時前
沙田馬場明晚（19日）進行今季首次泥地夜馬，場數八場，頭場定於7時15分開賽。

睇番2017年至今共14次泥地夜賽，蔡約翰次次有馬贏，肯定絕非偶然，賽績印證部署及取向。

蔡廐今次共出五駒，「喜勁驥」新勝泥地，兩匹王牌馬「激賞」及「紅運大師」亦曾在泥地上名，至於剛於草地上名的「勁皇子」及「精算八方」，跑泥地亦具競爭力。

近兩季蔡廐共有八駒於草地上名後移師泥地，拎到兩勝五位，僅一駒不入三甲，反映練者不打無把握之仗。

第一場五班1200米，「勁皇子」上仗藉1檔之利於谷草入位，如今改戰泥地。

回看最近蔡廐亦有五班馬「喜勁驥」於草地入位後移師泥地繼續上名，「勁皇子」乘勇可望有樣學樣。

第四場四班1200米，「精算八方」六次評58分以下出賽，獲兩冠兩亞一季一殿。

上仗評56分於田草直路賽入Q，賽後只加一分，易配雷神轉嘗泥戰，未嘗不可勝回一仗。

載譽何妖

加洲得迅真係
反而擺自己倉隻無極戰士完全未得

全民佳知都未知邊個騎

利敬國好似操過嚟

超能力 禁住炸 已經拋離左3個身位 贏緊啦

睇咗邊個騎先喇

賭波馬做咩入去cc台
去cc台會折壽折運氣

又jer我

閉門措施延長多兩周 應總晨操突擊檢查
18/2/2020

馬會行政總裁應家柏今朝在馬場四周巡視。

馬會行政總裁應家柏，今朝晨早七點駕車到達馬場，在沒有職員陪同下，單人匹馬走到烽火台及馬房四周巡查，確保馬房員工做足防疫措施，例如工作時戴上口罩，並徵詢騎練的意見及需要，務求令賽事可以繼續順利舉行。

其實應家柏上周四亦有在晨課時間到馬場巡查，相當勤力，更宣布已訂購一百萬口罩派發予馬會職員使用，而馬會員工在剛周日開始已陸續獲發口罩，據悉辦公室職員獲發一盒50片裝的日本醫療用三層外科口罩，而馬房工作人員則獲派兩盒及兩枝酒精搓手液。

應家柏表示稍後會再有一批口罩運到香港，馬會目前已盡最大努力做好防疫措拖，將風險減至最低，至於早前推出只限出賽馬主入場的安排，應總預計會延長多兩周。

上仗閘前退出未洩火 兩鋪儲埋一鋪跑
18/2/2020

輝哥檢視著「威震天」(左)及「隨我來」。

姚本輝馬房在二月份繼續發動攻勢，近兩期沙田賽事贏咗五場頭馬，明晚又係沙田作賽，派出「隨我來」、「鼓浪威風」、「威震天」及「鞍歌」共四駒上陣，實力絕不遜色，點可以唔吼實。

今晨七時一刻，輝哥行往機坪欄邊已知有料到，未幾即見「隨我來」、「鼓浪威風」及「威震天」三駒露面，由助手騎往機坪熱身再出內圈踱步，練者氣定神閒企在旁邊位置做指揮，向鞍上人不斷畀操練指示，鏡頭吸引。值得注視一匹冷門馬，就係列陣第三場四班1200米的「隨我來」，上仗在閘前反肚退出，實質無甚大礙，相隔兩日後已復課操練，狀態依然喼住咁弗，快放馬今勻再交予陳嘉熙主轡，孭113磅畀佢放順咗好難追，隨時爆得。

狗會都好識撈下

Link

非同凡響真係有飛

「鞍歌」充滿霸氣

昨朝出跳參戰馬不算多，幸好有一批呂廄勇馬撐場，另徐雨石罕見在周一派三駒出跳，亦動態吸引，現將報道如下。

「勁皇子」戴頭罩由助手跳兩段，走來頗神氣，雙耳戙戙火力俱備，馬身又夠實淨，撇除實力不計，論態長期省鏡。

「上捕先鋒」戴頭罩由助手跳一段，完全收斂再無搶口，神情專注，馬身實淨，觀感並不差。

「上浦福滿」助手跳一段，平穩走過力度尚可，不過火氣始終唔夠，狀態不及勝時。

「錶之銳」戴頭罩由副練跳一段，入直路即轉腳加速，愈走愈勁火旺神生，唞夠下馬身依然好壯，狀態仍在上佳水準。

「鞍歌」戴頭罩由助手跳兩段，末段加速衝刺力勁，神態威武充滿霸氣，勇態未見低落。

「非同凡響」戴頭罩由巴度跳三段，口勁稍收斂，力度則唔錯，前腳開得闊，狀態尚可。

我最新嗰2個post

時時精子真係縮沙

馬主之前騏綵戰死沙場
有陰影都無辦法

苗禮德錫住徒弟 黃俊周日復出騎兩駒
18/2/2020

黃俊將於周日沙田賽事復出。

苗禮德馬房見習生黃俊，喺舊年5月29號因為一宗晨課意外，策騎「豪霸」於大圈快跳時落樓受重傷，導致胸部、背部及頭部均有受傷和骨裂情況，傷勢頗為嚴重。不過，經過一段長時間嘅休息同埋治療後，早排已經見到黃俊恢復操練，兼且開始為馬匹試閘，不斷操弗自己，結果早前馬會公布呢位見習生可以喺今個禮拜日復出，抖咗9個月終於可以再度馳騁沙場。

不過，黃俊周日復出嘅坐騎數目唔算多，初步只係得報爭四班田草1400米嘅姚廐馬「自然力量」同埋角逐五班田草1200米嘅徐廐馬「不忘初心」，就算佢師傅苗禮德亦無提供坐騎，但苗禮德講返話黃俊始終經歷一次嚴重傷患，兼且久疏戰陣，首日復出唔適宜有太多坐騎，反而畀多小小時間徒弟重拾比賽節奏，應該更有幫助。

另外，姚本輝今朝見到黃俊時，亦率先表明會畀呢位見習生賽前過檔操下周日列正選嘅「自然力量」，等鞍上人對馬匹有多啲了解。

贏完一鋪未夠喉 唔怪得話你「為食」喇
18/2/2020

幟哥(右)與蘇偉賢結伴睇「為食格格」操練。

飲食界名人幟哥(黃永幟)嘅愛駒「為食格格」，上仗跑泥地1650米在雷神胯下以三點三倍大熱門勝出，不過當時幟哥身在澳洲過年，錯過了影威水相之喜悅，稍為覺得可惜，但贏馬機會猶在，明晚原裝配搭再爭贏馬路程亦是餐士面，馬主今晨更冒著寒風入場探班，親自為愛駒督操。

七時三刻，「為食格格」由助手騎往內圈加課，適逢幟哥也剛剛到場，並由蘇偉賢倍伴在側，詳細講解馬兒進度，兩人在隧道口一邊看一邊密斟大計，動態矚目，相信幟哥可以補影番頭馬相咯!

「為食格格」明晚將會出戰第5場泥地1650米，力爭再下一城，排在9檔起步。莫雷拉表示「為食格格」是一匹易受操控的賽駒，只是出閘時要多加小心，檔位問題不大，爭勝關鍵還是臨場步速，若然有偏快步速之助，將大大提升勝算。

邊度講?

唉 除左可惜都無其他字眼用

咁驚隻馬有事就退咗隻馬去喇

大俠士

練馬師告東尼就話馬主王明澤先生仍然對「騏綵」既事感到恐懼，驚「時時精綵」遠征有機會好似「騏綵」咁。「騏綵」2008年遠征新加坡，但陣上受傷拉停，最終被人道毀滅。即使告東尼已經嘗試說服佢，但都唔能夠成功，因此將遠征之旅放埋一邊。

夜泥報定數先

-500

on99
咁不如唔好養馬 係香港跑都可以斷架啦

要唔跑就大把理由 任佢作 咁佢唔去你又無得迫
可以做既就係恥笑下

條片嘅片主冼馬田咪思維單純囉

首先佢有部份講得啱，就係佢話葉楚航馬房嘅馬以中年甚至已屆老馬之齡嘅居多

但其實葉楚航馬房嘅質新馬不但唔多，而且葉楚航馬房嘅質新馬多數質素平庸，因為葉楚航馬房嘅質新馬幾乎都係平價貨，睇葉楚旗下PP，大多數來港前喺外地嘅戰績都係平常，及再睇咁多年來，喺葉楚航馬房轉去其他馬房嘅馬，冇幾多隻會轉廐後成績好過喺葉楚航馬房之時，就已經好清楚

至於話葉楚航嘅馬減分時用華將，到出擊時用洋將，係完全以錯誤嘅角度嚟睇錯事實，完全腦筋冇轉去諗吓，其實係當馬主聽到葉楚航話自己隻馬今次狀態評分都已OK，而要求葉楚航今次聘雷神、潘頓、或其他洋將執韁以增加勝算，其實到可爭嗰場換洋將係馬主嘅要求

亦冇諗吓，有啲馬主當知道自己隻馬今場狀態評分都已OK，而又肯聽葉楚航意見今場用番華將、或用番一直騎開嗰個華將，就會配番華將，最明顯例子係前季尾至上季中，其他馬房極少將要出擊嘅馬俾賴維銘博殺，只有葉楚航一個多番俾要出擊嘅馬賴維銘博殺

上季中賴維銘騎贏馬神器，被競賽小組以莫須有之罪砌賴維銘生豬肉，喺排期研訊其間，葉廐將肇事馬贏馬神器不斷出賽，又配潘頓又配雷神，結果都不入前5名，以此證明賴維銘係無辜，當時我已喺馬版一再講，葉楚航日後必被馬會啄住針對，而家應驗哂我當日嘅預言啦

而家葉楚航同當年冼毅力一樣，因馬會睇唔順眼，就不斷有理冇理抽秤及砌生豬肉話旗下馬跑法有問題

當年冼毅力因sars期間忽然鬆人離港，sars過後冼毅力返港騎，就不斷被馬會有理冇理抽秤及老屈冼毅力陣上犯規或跑法有問題，最終以此唔再發牌俾冼毅力

而家葉楚航就係當年冼毅力嘅翻版，馬會不滿上季中喺賴維銘排期研訊其間，葉楚航不斷安排肇事馬贏馬神器又配潘頓又配雷神出賽，結果都不入前5名，以此證明賴維銘係無辜，所以馬會不斷抽秤及老屈葉楚航馬房嘅馬陣上跑法有問題，馬會又玩呢招，想藉此到季尾唔再發練馬師牌俾葉楚航，以除葉楚航呢口眠中釘

可惜馬評人及馬迷大多數係愚昧，連咁到睇唔出

騏綵果場真係好可惜 係新加坡睇 冇記錯隻馬仲要傷左幾個月冇熱身輕左好多磅就咁去 成件事部署都好有問題 而加影響埋時時精綵

都係
不過隻馬留香港都大把世界
而家都係睇今年4歲有無馬挑戰到佢

2400香港冇馬夠佢跑
2000要形勢幫手

使撚咩 都跑得贏
係做馬先會輸

仁者荃心 晚餐注

安賦係咪蘇笑輝寶藏

同上年馬王一樣

仲講

琴晚點

晚餐注係咪老麥

夠氣量 衝程長 可以擺前走 岩哂係杜拜跑

佢應該驚雷西d日本馬多d
本地應該無對手

隻隻安系都係佢啲寶藏

17c又唔見你買

安賦剩係比蘇笑輝出頭,win 唔好買

蘇笑輝：是不是這樣的夜晚 你才會這樣的想起我

瞓咗無先嚟爆角

後尾買左拖連奴 走盤

上次大熱慘敗 錶之銳升班仲好？
18/2/2020

何澤堯上仗策「錶之銳」慘遇滑鐵盧。

作為華將一哥，何澤堯依家最犀利嘅地方除咗頭馬多，演出亦非常穩定，甚少連續幾次賽事無馬贏。不過，自從喺今個月8號憑「全民佳知」、「友誼至好」起孖後，佢已經連續兩次賽事食白果，剛周日尾場「輝煌星」輸個鼻跑第三，總係爭啲啲。嚟到聽晚沙田泥地夜賽，Vincent應該可以打破缺口，喺周日夥拍「金鎗六十」出戰香港經典盃前贏返場，主角就係尾場「錶之銳」。

呢匹由呂健威訓練嘅短途怪傑，早排連贏兩場泥地1200米，姿態都非常驚人，但係上仗跑85分上限三班同程，被捧成2.3倍大熱卻跑尾二大敗七個幾馬位，令人大跌眼鏡。不過，今次「錶之鏡」升上二班出擊，何澤堯卻覺得機會唔差。

點解呢？何澤堯話「錶之銳」上仗表現的確令佢非常失望，但當日呢隻馬起步時前腳並舉，導致出閘緩慢，根本未能交出自己水準。慶幸早前復課試泥閘，馬兒起步順利，走勢仲非常吸引，今次雖然升上二班，但有輕磅之利，即使對住泥地好手「豹子頭」，但後駒始終孭重磅，堯仔有信心「錶之銳」可以挑戰強敵。

保得住嫡系馬帥權 皓楠哥要把握機會！
18/2/2020

「誰與爭鋒」喺香港出賽嘅第二仗就已經贏馬，睇嚟仲有大把在手。

今季已經去到季中階段，舉行咗嘅426場賽事裏面，一哥莫雷拉同二哥潘頓加埋擸走143場頭馬，接近有三成三比率。強者愈強，弱者愈弱，莫講話要爭取實力坐騎，一班下游騎師想出賽都未必咁易。

就好似黃皓楠咁，自從畢業成為大師傅之後，師傅徐雨石已經盡力提供坐騎畀佢，但有時要周圍向其他練馬師索騎都未必有收穫，搞到有啲場次要坐吓冷板櫈。皓楠哥今季暫時有4W進帳，今期得三匹坐騎就唔算多，但係牌面馬「誰與爭鋒」，有晒餐士幫皓楠哥贏多場W呀。

「誰與爭鋒」喺香港出賽咗兩次，首次上陣輸2又4分1個身位都唔算遠，呂健威幫佢加咗眼罩之後，上仗喺皓楠哥胯下就一放絕塵勝出。今期沙田全泥夜宴，「誰與爭鋒」初跑泥地，皓楠哥保得住帥權，繼續策騎「誰與爭鋒」出賽。

今朝皓楠哥接受訪問嘅時候，就指「誰與爭鋒」仲係一匹好稚嫩嘅賽駒，前兩仗好檔位之利，加上「誰與爭鋒」上場加咗眼罩之後提升咗貫注力，所以贏出賽事。佢仲話，因為隻馬仲好後生，現階段跑1200米會比較好，長遠可以增程同埋對佢前景都感到樂觀！

一啲弱勢騎師贏完一場馬後，好多時會畀其他騎師吼中，搶去帥權，皓楠哥今次真係要好好珍惜機會呀！

「爽」完之後着晒火 丁仔明晚最好餐士馬係......
18/2/2020

丁仔望緊乜嘢呢？

丁冠豪馬房上周三勝出的「極爽」，騎師楊明綸因為唔舒服而臨時換上利敬國，造就了雙方在季內合作第二場W拿，既然擦出火花，又何妨斬多四兩，明晚第四場四班1200米的「愛馬劍」，上季由丁仔接手後連拚未能邀功，幕後恨贏恨到發燒，今勻首戰泥地賽，可望有突破性演出。

「愛馬劍」今早由助手騎往內圈加課，練者少有地露出搏殺手影，當戰駒出跑道一刻，丁仔踏着單車停在欄邊吼到實，待馬兒落晒隧道才跟出烽火台督操，十五分鐘後，此駒操畢返倉，又見練者尾隨而來，真係睇少眼都唔得咁款。馬匹狀態繼續喼住作戰水準，如果今鋪畀國仔贏到，以後丁廐肯定大把好馬交畀佢搏。

哎呀 超能力黎一個大慢閘呀 睇返前面大武士放左出黎4個馬位

手足晚餐係邊食開

唐記

包點注

咁豐富

唐記鮮足卷17蚊

四重彩最低注額都買唔撚到

饅頭5蚊，要慳兩餐晚餐先買到10$W

以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
快利 ALL YOU NEED A006 高伯新 18/02/2020
得先生 MR DARTHVEGAR C032 何良 18/02/2020
活力財星 VITALITY FORTUNE C348 何良 18/02/2020
添好運 TEAM FORTUNE T306 蘇偉賢 18/02/2020
會然快利
叻廐好似愈黎愈大劑

未到我好彩

垃圾

你話快利定叻廄

Why not both

點解香港d馬主咁唔願出去跑

時時精綵唔去杜拜 源自馬主一次遠征…

「時時精綵」於剛過去的週日出爭花旗銀行香港金盃（2000米一級賽），結果僅負於廄侶「馬克羅斯」，以出色表現跑獲亞軍。但告東尼確認，「時時精綵」將不會前往杜拜美丹參加杜拜司馬經典賽（2410米一級賽）。

告東尼說：「馬兒上仗後體力恢復得很好，但馬主過去讓名下的『騏綵』遠征海外時曾有不快的經歷。所以，他肯定不會讓『時時精綵』前往杜拜。我曾經嘗試去說服他，但他再三堅持。他是馬主，我們當然要尊重他的決定。」

迄今已三勝一級賽的「時時精綵」，曾於2000米至2400米賽事中擊敗多匹國際頂級賽駒，包括日本馬后「雍容白荷」，以及法國凱旋門大賽盟主「樹林之靈」。

告東尼補充說：「『時時精綵』將會直接進軍女皇盃，但該賽於兩個月後才上演。這將會與去年一樣，牠須要等待較長時間。」

呢個馬主養過騏綵，第一次遠征有去無返

Ok飯飯掂

你為了我 我為了你

【香港經典盃】馬房打吡唯一希望 告仔透露加配備

香港經典盃共有十駒報名參賽，包括英國進口的「孖寶兄弟」。該駒於去年12月26日在港初出，即摘下一項跑馬地第二班讓賽，表現令人留下深刻印象。

這匹「皇僕」兒子於1月初第二次上陣，在一項沙田1600米第二班賽事中僅得第十名，希望憑今仗重振聲威。

練馬師告東尼今晨說：「『孖寶兄弟』今次將戴頭罩上陣，幫助牠穩定情緒，並且交由史卓豐策騎。」

「牠上仗賽後懸韌帶有點疼痛，但現在已無恙，所以毋須擔心，牠的健康情況良好。」

「孖寶兄弟」在來港服役前六出三勝，包括攻下在古活舉行的表列賽三角帽錦標。告東尼希望這匹佳駟週日面對同齡勁敵時，能展現出問鼎打吡大賽冠軍的潛力。

告東尼說：「馬兒已為這場賽事準備就緒。假以時日，2000米會是牠的最佳途程，牠是我在今年打吡中的唯一希望。相信牠在本週日會交出優異表現。」

我要遠征！

要數文家良今季的代表作，泥地好手「仁者荃心」肯定是其中一匹，練者已為此駒報爭下月尾於杜拜舉行的泥地1200米一級賽杜拜金莎軒錦標，若然想遠征海外，周三晚角逐二班泥地1200米一役，肯定不容有失。

剛轉6歲的愛爾蘭自購馬「仁者荃心」，今季演出大熟大勇，五戰皆闖入前四名，不論草地抑或首本泥地均跑得接近，季內兩戰泥地均未逢敵手，前仗更輕取對手兩馬位，姿態輕鬆。值得一提，此駒亦與蔡明紹相當合拍，近4次由這位前馬壇神童執韁，取得2冠1亞1殿，今次賽前試閘及快跳由騎者一手包辦，重視程度可見一斑，可望保持今季泥地不敗佳績。

【香港經典盃】金鎗六十今朝快跳 威哥話氣管乾淨

「金鎗六十」會否角逐週日（2月23日）於沙田馬場舉行的香港經典盃（1800米）目前尚未有定案，不過該匹香港經典一哩賽盟主今天（2月18日星期二）在沙田馬場進行了一課重要快操後，其參賽機會確實有所提升。

「金鎗六十」於兩週前曾發燒，但所屬陣營大致滿意牠今早操練的表現。牠由老拍檔何澤堯策騎，進行了一課1200米快操，締速為1分26.7秒。何澤堯於收操後對坐騎的評價取態審慎。

他說：「『金鎗六十』給我的感覺不錯，但牠會否於週日出賽仍尚未確定。牠頗易駕馭，而我覺得牠狀態不俗，但我們仍要詳細商討牠的情況。」

「金鎗六十」上月以出色姿態攻下香港四歲馬經典賽事系列首關香港經典一哩賽。香港經典盃為次關賽事，也是尾關寶馬香港打吡大賽（2000米）的重要前哨戰。該賽將於3月22日上演，總獎金高達二千萬港元。

練馬師呂健威表示，「金鎗六十」今早快跳表現頗佳，但他也強調自己和馬房團隊將繼續每天評估此駒的狀況。至於明天的血液檢查結果，將會是決定是否讓「金鎗六十」角逐本週日一戰的關鍵因素。

「牠今天早上在草地跑道進行快操，狀態似乎不俗。收操後我們替牠做內窺鏡檢查，牠的氣管乾淨。我們明天會再次替牠驗血，到目前為止一切順利。」呂健威說。

「牠有數項血液數據已回復正常。我問過獸醫牠的情況如何，獸醫看過牠的驗血報告後，說牠恢復得很快。當然，牠的狀態仍未十足，希望本週持續有好進展。」他又說。

幸福笑容應該跑女皇盃
咁潘狗騎時時
當時又搵返莫雅

到時

馬匹易廄
以下馬匹經已轉換馬房:-
馬名 Horse Name 烙號 由 轉至 易廄日期
友瑩利 AEROFLASH C310 蘇保羅 約翰摩亞 18/02/2020

講起女皇盃,希sir到時會唔會騎日本馬強勢回歸

收隻狗餅馬

嘩幸福笑容好勁呀呢幾步
呂健威底出呀

呢隻上次都想追。。。

呀魔榨唔榨到呢隻

全泥宴3駒初出 十三少超能力2.0搶W

周三沙田8場全泥宴，只得3匹初出馬登場，分別係第三場「仍然贏」，第四場「叻叻精彩」及「無心睡眠」，其中「叻叻精彩」賽前試過四課大閘，其中兩課泥閘都勝出，可以話做足準備，韋達今季有「超能力」一出即勝泥地，賽前同樣係兩勝泥閘，「叻叻精彩」隨時係翻版「超能力」。

「打鐵趁熱」步順力雄

昨朝甚多參戰馬到內圈出試，精采鏡頭一個接一個，現將操練報道如下。

「牛角仔」助手踱兩圈，馬身保持壯碩充滿線條美，神色活躍朝氣勃勃，火力不俗，狀態無走樣。

「大道至正」助手踱兩圈，輕描淡寫完成，身靚力度足，步順穩健有彈力，狀態無得彈。

「叻叻精彩」助手踱一圈，快慢由人表現乖巧，馬身一早收實，出腳輕巧力度唔錯，早熟馬進度出色。

「打鐵趁熱」助手踱兩圈，全程抬高頭走，樣子極之神氣，步順力雄火氣充裕，神態生猛勇銳無比。

「城中霸」助手踱兩圈，毛色愈來愈靚，且從容完成整個過程，出腳爽貫注力足，多跑上力已踏上正軌。

最後二百米，金鎗六十出左頭先，幸福笑容擺正膛肽衝緊，最出面仲有安采砰砰聲殺緊上黎呀
過終點 蘇笑輝寶藏 安采贏呀！第二名中間幸福笑容，第三名埋面金鎗六十

第一場1鱷臨天下2娛樂大少5皇家魅力7勁好玩

第二場2雄龍3跑得威8執到笑10萬霸駒

第三場6活力爆發5瑩之光9隨我來7喜勁驥

第四場4精算八方3誰與爭鋒5勁得手6叻叻精彩

第五場1紅粉彩影3中華之光6南莊瑞寶9為食格格

第六場8超能力1紅運大師3銀紙11旋里多彩

第七場1好鬥心5和平路9大道至正10進力之城

第八場1仁者荃心3豹子頭12錶之銳5激賞

安采唔係巴閪蘇騎咩

唔想再睇翻

換咗澳洲殿堂級試馬騎師布文

大摩x布文

勝在有方 — 方駿暉

仁者荃心持續突破

「仁者荃心」雖然今季已屬在港第四季，但表現遠比過往勁。一出即在泥地千二段段快跟下氣走泥地高手「烽煙四喜」和「帆哥兒」，屬強組頭馬。前仗遇超快步速，本身頭兩段都交出44秒97，仍能以佳速彈離翌戰贏馬之「鞍歌」，屬出色頭馬。再出評分升逾一百，仍能跟「日日精彩」串Q而第二度氣走實力指標「常感恩」，連田草也一再跑得好，確認實齡未足六歲之愛爾蘭自購馬今季踏入全盛期，銳得交關。今隔近兩個月才出，目前評分難得遇到最佳路程，排檔適中好跑，必珍惜黃金機會持續突破。

「好運多贏」上季初一再在千四跑得勁，跟其跑得好之「環保動力」和「友好日子」其後縮程到千二即能包辦大冷Q，本身一再錯失機會後轉沉。但連場跟跑後稍休，同父合此場地，轉場或有新鮮刺激，大冷值得博W。

第一場 1 鱷臨天下 3 笑春風 2 娛樂大少

第八場 1 仁者荃心 11 好運多贏 8 牛角仔

巴基之星究竟幾時出賽

真係鱷臨天下

【進階選項】呢個Moment活力爆發

度左隻冷馬

又陰啲陰啲吹奏佢上年中個條二千蚊Q

有無水

想g

第3場？

保羅承傳

夜泥 = 賭運
日泥識跑唔 = 識跑夜泥

香江穩勝！

終於復出了

豹子頭(未彎)

睇完方蛇心水 第8場買返激賞同婊子銳算

拿蛇有咩心水

勝在有方好似黎黎去去都係嗰啲用字

轉播安排

電視、電台及場外投注處將轉播有關海外賽事，顧客亦可分別於各場賽事跑畢一小時後， 重溫各場賽事的精彩過程。轉播詳情如下：

狗會係咪唔記得投注站落哂閘

進力之城

單打獨鬥，賽績優秀
餘駒稍次
作拖較划算

無心水

夜泥可以睇頭兩場既場地偏差
或者睇下刨唔刨到D夜泥跑得好既馬

夜泥唔係你最撚手咩

佢哋屈我

佢謙虛啫

咪25

聽日跟你搵食

拿：夜泥 follow me 請跟我來

成個馬po手足睇你頭

我等梗拿蛇發號施令

無proof read，用返上次個稿照禁出去

聽日賭臨場場地形勢算 刨黎都哂時間

放頭買撚哂 愈冷愈買

聽晚好簡單, 買晒方嘉柏關鍵時機以外既馬就得

而家叻廠啲馬仲少過霍清同雪茄

信拿蛇 唔驚！

屌拿蛇bot黎咁撚快覆

【晨課起筷馬】跑番泥閘水準 冇得輸

今晚安排八場全泥夜賽，向泥地性能特佳之流埋手，絕對係王道，不過全晚共有26駒初跑泥地，加上三匹初次出賽馬，當中不少伏兵，有左右大局能力。

第三場四班1200米，羅富全馬房「保羅承傳」三歲馬上仗初出安排跑田草1400米，大年初三兼屬大賽日，呢類馬好多時都係為湊熱鬧而來，根本就唔係出擊箭頭，結果呢匹馬未入直路已經腳軟，大敗十個身位。「保羅承傳」上賽前五度試閘，有四課屬草閘，不過就未有一課試得好，反觀，最後一課泥地1200米大閘卻以一放到底姿態掄元，今仗安排轉爭泥地賽，情況不可同日而語。

試閘對手粒粒皆星

贏泥閘唔算係乜嘢大不了嘅事，但係「保羅承傳」呢課閘贏嘅對手當中有「最合拍」、「紅運大師」、「奔雷」、「幸福掌聲」甚至「時時精彩」等具備超強作戰能力分子，絕對唔會係符碌，反映本身泥地性能特佳。今場四班賽對手實力唔強，配合有1檔之助，值得睇高多少。

應該等睇2255場西亞

激賞all in 得

星期四杜拜，2場6隻，1場7隻，1場8隻
你賭埋我果份

拿蛇日常：馬po->波po->馬po->波po...

出水未...

有聲

我偶像方蛇，菜頭大熱頂磅都tip

頭2場 參考吓

有泥地 好易賭啦

頭場一野轟落ghaiyyath度就算

【投注見解】韋達今期唔止搏一匹

「信可成真」是澳洲其中一匹出色中距離良駒，近年愈來愈多子嗣來港服役，目前共有九駒。自從「二郎」在泥地交出極佳表現開始，不同練馬師亦部署這批馬向泥地進軍，好似今期全泥賽事便有五駒上陣，包括「皇家魅力」、「無心睡眠」、「進力之城」、「我𢥧意」及「邊個邊個」，全部泥地未嘗一勝，竟然齊齊在同晚出擊。

這個巧合，說明幕後對同系馬能適應本地泥地深信不疑。第七場韋廐「進力之城」上仗已在泥地一哩試驗過能力，快跟之下末段未見力弱，今番再增程1800米應更合發揮，配合馬房不敗之師「超能力」而來，冷門不妨兼顧。

■梓忠

賽日提供
第一場1鱷臨天下6勁快步7勁好玩10洪荒駿駒
第七場10進力之城5和平路1好鬥心9大道至正
第八場3豹子頭1仁者荃心12錶之銳5激賞

有冇見習個名

之前唔係話有個膚色黑黑地ge女見習準備返黎騎

冇人要牛角仔

留意到隻澳門馬後日會出 未睇過 想睇下

4號笑到我仆街

澳門賽馬本周六復賽

為防止新型冠狀病毒擴散，澳門馬會由本月一日開始便取消所有賽事，至本周六才恢復舉行，另外港澳兩地馬會亦同意，今季兩場港澳埠際賽港澳盃和澳港盃將取消。然而，在過去五次賽事取消之後，如何安排足夠賽事，補償此段時間馬主仍繳付養馬費，旗下馬卻未能出賽，將成為澳門馬會主要課題，尤其是原定於上周六舉行的二級賽春季錦標取消了，至今卻未有公布是否會補辦，畢竟馬主養馬最大心願是贏取大賽，如今春季錦標復辦無期，馬主最基本權益受損，需要澳門馬會主政人士設法解決。

利敬國頭馬紀錄力追上季

騎師利敬國上周日策騎「平海掌星」贏出本身今季第三十場頭馬，只欠一場便追平上季的成績，但他在本周日賽後要停賽兩日，所以預期定必把握時間，在停賽前多贏幾場頭馬，騎者接受查詢時透露，今戰對「愛馬劍」和「豹子頭」的機會最感樂觀。

馬季剛完成一半，利敬國便能取得上季相若的頭馬數字，本應值得高興，可是他卻有以下回應：「單看頭馬數字當然值得鼓舞，可是在同一時間，我半季之內竟然停賽五次，即使最近一次所構成的影響較輕微，但是始終違反賽事條例，依然需要停賽，只是罰款沒有進一步提高。這無疑響起警號，提醒我不能因為成績不差而沖昏頭腦，需要改善的地方仍很多。」

利敬國繼續表示，要打破上季頭馬數字，只是時間問題，但一如以往不會為頭馬數字設下目標，而且覺得還需要時間改善和提升自己。他個人預計下季對香港賽事制度更了解，同時建立更佳人事網絡時，成績必會再進一步，有望挑戰騎師成績表上更高位置。

丁廄「愛馬劍」在港出賽二十六次未嘗一勝，是圈內公認的難贏馬，今晚此駒跑泥地短途賽，利敬國坦言希望為其演出帶來突破，他說：「『愛馬劍』在晨課及出賽都顯示出具有能力，至今未勝令人相當意外，今次轉戰泥地賽，希望在不同場地之下，為馬兒帶來新鮮感，提升戰鬥力。此駒過往試泥閘時，均交出好走勢，而且泥地短途賽經常出現快步速，可能正是牠所需要，好使牠能夠憑後上跑法爭勝，冀望今仗發揮出本身水準，贏出在港首場頭馬。」

利敬國今季徐雨石馬房合作二十三次，取得五冠四亞三季，上名率超過百分之五十，雙方合作已有默契，今次他們以「豹子頭」攜手出擊，利敬國分析說：「『豹子頭』今季仍在五歲盛年，季內成績一般，只是季初遠征回來後，需要時間調整狀態，以及所出賽的場地路程不同而已。日前我過檔試閘，此馬表現得有前有後，走勢令我感到滿意，今次出戰最合適的泥地賽，將是發揮本身實力的時間，即使排在八檔，但以其速度，仍可望守在前列有利位置爭勝。」

苗廄「銀紙」季初在泥地同程贏馬後，再出四場未能再捷，今次改配利敬國再跑，早前交由他過檔試泥閘之後，再由他策騎在千八米起步點教閘，部署誠意十足，利敬國謂「銀紙」晨課表現無不妥，狀態亦在作戰水平，即使今次同場對手不乏惡馬，但「銀紙」亦曾勝此程，加上負磅不重及排好位，理應有條件拼入前列一席，最終贏馬當然更好。

葉廄戰馬變招玩遲操

上半季葉楚航成績低迷，決心追落後，下半季一定大展拳腳，今次葉廄只派四駒出戰，數目雖少，但全部有備而來，昨朝操練更極特別，除了全部一批過出試，而且遲至七點五十五分現身，要知道葉廄馬在內圈踱步一向會好早露面，這次變陣玩遲操，應該不會無的放矢。

龍鼓飛揚 老豆

2020仲見到裏海世子

鱷魚天下中一次廿倍
之後可以輸返廿次都未蝕

仁愛全心中一次100倍入Q
之後又係好多budget輸

勝在有方

今晚夜泥，有隻半冷真係好鐘意
但係最衰唔知條跑道咩形勢

韋達派錢超能力

墨盃又00？

20歲未

收到風拿蛇出水

Show Blocked User - 3年又3年

冇

今晚係咪唔買黑人騎師

超能力咁熱
垃圾田上次贏馬係幾時

金鎗六十跑唔跑應該睇埋禮拜五最後試跑

等星期日一棍自己+咸成？

條link入面咩嚟
好驚有毒

賭馬唔好孤注一擲

賣尿狗唔駛理

【場地點樣】今季首次全泥夜賽預測「好地」
19/2/2020

今晚全泥宴暫掛牌「好地」。

星期三夜賽，今次就由跑馬地移師沙田馬場，編定為全泥夜宴，成為今季首晚沙田夜賽，八場泥地賽事定於晚上7時15分開跑頭場，溫馨提示，今晚賽事繼續限制入場，只容許有馬匹參賽的馬主，與及騎師、練馬師及相關工作人員入場。

就今晚賽事，相信馬迷對於泥地掛牌情況高度重視，就目前場地預測，掛牌為「好地」，硬度計指數為9.35，以今季一般低於10的硬度指數，場地會較為鬆軟，以泥地賽事向來大利於跑法主動馬匹，加上今期以1200米賽事做骨幹，正所謂「走得快，好世界」，不妨優先向排檔好前置型馬匹鑽研下，話唔定會有理想回報。

FOLLOW ME～

法國紅人竟然係泥地盲門？
19/2/2020

巴度跑泥地成績一般，威力遠遜草戰，且看今晚能否有所突破。

巴度今年來港表現，真係搶晒鏡，就連早前離開嘅三屆冠軍蘇兆輝，鋒芒都明顯比下去，響近期賽事，外籍大師傅中，除咗潘頓、莫雷拉、田泰安係慣常重心指標外，依家巴度相信都會係馬迷心目中嘅最佳第四人。

相信以佢嘅騎功，真係無往而不利，嚟到今晚賽事，佢就一樣係夫卜上陣，究竟呢期賽事又點睇？數據顯示，巴度跑泥地其實唔係想像中咁勁，今季到依家竟然未響泥地贏過，甚至追溯對上三季來港，巴度響泥地賽事嘅成績，都係強差人意，首季無贏過，跟住17/18一季，就以泥地特佳嘅「金獅雷將」贏過2W，到咗上季就只得「金湶德」1W，今季就仲係零頭馬。

以法國都有全天候場地嘅賽事，巴度都應該早已熟習，相比之下，鄉里彭國年來港短短日子，就響泥地憑「南莊瑞寶」帶來頭馬，所以巴度今季泥地未贏馬，似乎今晚要響佢身上搏W，就真係有啲牙煙。

睇番呢晚賽事，巴度幫韋達騎「叻叻精彩」同「紅粉彩影」，隔晚票數相當硬淨，後駒更加係早前響佢跨下跑泥地，走位失誤下後上飲恨，今戰手執韋廐呢兩匹餐士馬，睇吓能否把握機會，可以打破佢今季響泥地嘅盲門失據。

去年頭馬「時時精綵」排9檔外，「加州萬里」（2011年）、「牛精福星」（2004年）、「奧運精神」（2003年）、「偶像」（2001年）及「原居民」（1998年）均排10檔以外起步，今屆擂台躉「時時精綵」恰巧抽得與上屆一樣的9檔，蟬聯機會甚大。

另外，告東尼及潘頓這對騎練自2018年起，已一連兩屆攜手攻下這項2000米一級賽，今年有望延續佳績。而自2008年起，一連12屆香港金盃中，有七匹大熱門成功掄元，其餘頭馬亦僅得「加州萬里」屬31倍冷門身份，其餘最冷已數到9.2倍的「軍事出擊」，反映熱門賽駒在此賽表現穩定，馬迷不宜刻意求冷。

總括而言，檔位、騎練配搭、熱門成績以至馬匹實力等，「時時精綵」幾乎無可挑剔，大有希望取得季內首項一級賽桂冠。

BINC

夜泥專家拿蛇肯出水未

冇呀

比一隻追數 OK?

興旺陳叫得好激動

而家興旺陳鬼佬黎炮仗梁仲有冇打上去俾方蛇

點會冇，越來越多fans

幸福笑容

冇咗打電話環節，得現場WhatsApp

金槍照跑
不過都係覺得唔到1800

睇上下線應該應付到既
考呂健威功力

雄心威龍

老苗配天下一
老苗無得屌騎師啦

田雞r唔r到隻全民皆g黎跑

仲轉去大摩到

笑容 潘
金槍 妖
非凡 西
精彩 豆
精神閪 國
掌聲 shit
Mario 屎
安采 布
9寶 度

得返皆g未知

田

蘇兆

郭能有無機會

咪撚嚟搞事啦屌你老母

終身美麗

仲要低水準狗餅 賭閪咩

蘇sir寶藏？

賭邊隻放姐

如果你度到就贏

上兩個禮拜睇左兩三場美丹泥
邊個放得出就贏

但拿蛇好懷念佢

係咪寶藏唔知，不過最抵搏一定係佢

何妖騎師王落飛

方嘉柏如果今晚又係得一、兩個披既話
祝佢仆街死

拿蛇黎

興旺陳 (52歲)

屌啦星2020 仲裏海世子仲要大熱咁癲

頭場點賭 難到
要好核心先會賭了

洪荒駿駒不解釋

不了
用兩次閪拉都然唔到

大拿蛇1年

巫顯東騎「競技勇士」跑法定明早研訊
19/2/2020

巫顯東周日騎「競技勇士」跑法研訊，將於明早進行。

馬會公布，競賽董事小組將於明日上午十時，在跑馬地馬場研訊室，就騎師巫顯東於2月16日沙田賽馬日在花旗銀行按揭服務讓賽（第426場）中，策騎「競技勇士」的方式繼續進行研訊。

巫顯東於周日尾場賽事策騎「競技勇士」，出戰第二班1400米，是役騎者採取留前鬥後跑法，結果末段後追甚勁，以第六名過終點，而四至八名馬匹以不足半身位之距分出先後，賽後競賽小組卻就其跑法，需要另訂日期進行研訊。

【出入平安】烽火台前門加鋪斜台防意外
19/2/2020

烽火台前門加鋪斜台

烽火台前門剛好今日完成極速工程，昨朝前門前門仲係落成以來嘅梯級地台設計，今朝開操就變成斜台板方便練馬師出入，而呢個加建工作，馬會都係為練馬師提供一個安全工作環境為大前提。

一向於烽火台底層睇操嘅練馬師，當中如文家良、呂健威、徐雨石、葉楚航、蘇偉賢等，都認為加鋪斜台為練馬師提供不少方便，起碼練馬師可以選擇企出斜台舉鏡睇操，而且相對過往梯級地台設計，練馬師為趕接馬匆忙之間，亦不至踩錯步發生意外，絕對係利多於弊。

【專家之言】偉哥雷神暢談護級之「道」
19/2/2020

莫雷拉今朝同鄭俊偉共同商議今晚出擊大計。

馬季過咗一大半，睇怕響下游嘅幾位練馬師，都要為爭取成績達標加把勁，而近季一直被視為護級專家嘅鄭俊偉，今晚連埋早前補出嘅「向前看」，有成八匹馬出戰，呢個強勢擺明都係搏得就搏。

佢一手馬之中，相信牌面最煞食梗係雷神再騎嘅「大道至正」，馬匹泥地性能毋庸置疑，但就總係因後上跑法被動，影響本身發揮，正如上場雷神接手，何嘗唔係直路塞車苦無去路，不過以雷神嘅好勝心態，邊度跌低邊低起番身，類似過案雷神肯再騎番嘅馬，補數機會都好觀。

今朝仲有個矚目動態，就係雷神收工後曾返回烽火台，同佢今晚有分合作練馬師如葉楚航、蘇偉賢咬耳仔，其後諗住返宿舍，點知見到鄭俊偉行出烽火台地下睇操，佢立即掉頭跑番去烽火台，主動同鄭俊偉期商大計，期間仲見偉哥一路掃住電話螢幕，同雷神傾到入晒神。

鄭俊偉今晚既然強陣追數，呢匹「大道至正」再有雷神相助，攞明都係最重要嘅搶胡籌碼

feel 到歷史將會驚人咁重複

google 啦好易揾姐

【流年不利】屬馬犯太歲 三哥失準頻頻被飛
19/2/2020

田泰安今晚要打爭氣波，「超能力」大熱不容有失。

對於田泰安嚟講，踏入鼠年成績就真係麻麻，尤其係呢個二月分，跑咗五次賽事都無馬贏，安仔生肖屬馬，踏入鼠年果真犯太歲，其實唔單止成績有阻滯，呢輪泊開啲大碼頭，雖然都仲有合作關係，但係支持度就大減。

最明顯莫過如告東尼，上季當安你係寶，幾乎係半個主帥，無惜今季火花真係唔多，況且騎者近期嘅手風，就真係令部分大倉主對佢可靠程度，有啲保留，正如韋達先前以為可以擦出火花，點知早輪委以重任，反而頻頻落空，依家巴度已經成為十三少嘅至愛，今晚初出「叻叻精彩」，就係活生生案例。

呢匹馬由田泰安一手包辦來港操練，諗住坐定粒六操好今場出擊，點知巴度一聲唔該就攞咗嚟跑，反而自己呢場就要坐冷板。

雖然無咗呢匹餐士馬，尚幸韋達都繼續畀番由佢連勝「超能力」，相信田泰安都唔希望有咩閃失，隨時下場又會落入其餘騎師手上。

不過田泰安被飛事件仲係不斷出現，正如嚟緊日賽苗廐「翡翠精選」，又畀雷神擸埋，而響香港經典盃，由於「勝得精彩」搵咗莫雅，響呢場出馬較少嘅大賽場合，睇怕三哥都未必有機會上陣。

力架

考留放既馬NIGGA搞唔掂

經過投注站有啲廢老企係門口眼眶裡有兩點淚水好似好想入去咁

我都係想入錢啫

杜拜馬咩標題馬好

某人蘆葦叢

D飛中咗無得兌

杜拜馬跑到成兩點鐘

買唔到香江穩勝

好懷念以前美國馬，4-5點起身賭
賭完尾場落街飲茶

睇到r撚晒頭

頭場4號重心

我想拎錢呀

盧蛇狗黎 坐開office會唔會唔識跑架

廢老諗住今晚超能力發達架

第一場 1 鱷臨天下 3 笑春風 2 娛樂大少

第八場 1 仁者荃心 11 好運多贏 8 牛角仔

方狗準備又柒

證明你唔係爛賭二 好事黎

d廢老10蚊注仲要係買披屎

嗌到勁大聲

革命之春蘆葦叢

泥地指數： 9.35

買條方嘉柏走部能4串11睇馬算了

兩場心水同方蛇同路係咪要驗腦 btw 方蛇開左濟未

今日一注獨中六環彩

佢識啲野

夜泥 all in 頭場五班
幾屈

兆春風落班強配雷神照路就好穩陣既

早死早著

依d叫一戰功成

萬骨枯

花式自殺

老實講
如果要我痾煙一場一隻馬
我一定痾巴度果d

10檔重磅要搶前

睇岩肥葉啲馬 要唔要驗腦

頭場1贏到 照計涼瓜騎皇應該會落下飛 點會回到30倍

X力之城 全DADDY

馬匹易廄
以下馬匹經已轉換馬房:-
馬名 Horse Name 烙號 由 轉至 易廄日期
薈力之城 STYLING CITY B280 約翰摩亞 羅富全 19/02/2020

馬匹退役 / 取消登記
以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
滿地可 MONTREAL B338 方嘉柏 19/02/2020
大雁塔 DYNASTA C090 蔡約翰 19/02/2020
常拼常勝 C P POWER V037 苗禮德 19/02/2020

滿地石

得番10 2.7

滿地石唔係呢度傷就嗰度傷

一起寫 我們的結局

蕭家啲自購馬好多跑幾場就灣

好記得10倍落到6倍嗰場all in咗 下場得3倍冇買又贏cls

拿蛇出黎打救世人未

第38屆亞洲賽馬會議 昨在開普敦揭幕

第38屆亞洲賽馬會議昨天（2月18日星期二）晚上在開普敦舉行開幕儀式。今屆會議是二十多年以來首次再由南非主辦。

身兼亞洲賽馬聯盟秘書長的香港賽馬會賽馬事務執行總監夏定安代表聯盟主席應家柏致開幕辭，為三天的會議（2月19日至21日）揭開序幕。亞洲賽馬聯盟主席兼香港賽馬會行政總裁應家柏因需留在香港，專注領導馬會應對新型冠狀病毒疫情，未能親身出席會議。

夏定安表示：「應先生委託我向大家衷心致歉，希望大家能夠諒解鑑於近期爆發新型冠狀病毒的疫情，令他必須留在香港。在此極度艱難時期，應先生除了需要照顧馬會逾二萬名員工的福祉外，也需帶領馬會支援香港社會一同抗疫。」

「馬會須處理的不同難題包括如何在全球口罩短缺的情況下，採購足夠的口罩供給我們的員工及醫院使用；持續與政府討論馬會可以採取哪些應對措施協助防止病毒傳播，但同時又能讓賽事繼續進行；以至透過賽馬會緊急援助基金向慈善及公益項目撥款，為非政府組織提供資源，解決行動不便長者、殘疾人士及少數族裔的需要。」

「對於應先生來說，這是個非常艱難的決定，但他認為此刻必須留在香港，與馬會員工及香港社會共度時艱。」

夏定安在致辭時重點闡釋本屆亞洲賽馬會議的主題「釋放潛力」，席上嘉賓和代表包括國際賽馬組織聯盟主席Louis Romanet、開普敦經濟機會及資產管理市長委員會成員Alderman James Vos，以及即將卸任的南非國家賽馬協會主席Ken Truter。夏定安特別讚揚南非自上次在開普敦主辦亞洲賽馬會議以來所取得的進步。

夏定安說：「南非對上一次主辦亞洲賽馬會議是於1997年，僅距離種族隔離制度結束後短短三年。二十三年後的今天，我們再度在這裏聚首一堂，相信在座各位都留意到南非這些年來取得的莫大進步，對此我們深表敬佩。這些進步包括賽馬的發展，其中南非練馬師和騎師均在國際取得卓越成就。毫無疑問，在不久將來，南非賽駒也會於世界舞台上大放異采。」

「這正是本屆會議主題『釋放潛力』能夠引起大家共鳴的原因。南非的經驗告訴我們，要實現賽馬運動的龐大發展潛力，我們必須要勇於面對挑戰並把握機遇。」

夏定安先生指出，各地賽馬業界均面對許多相同的挑戰，例如賽馬與社會的關係、科技發展、非法賭博、氣候變化及動物福祉。因此他建議各地成員同心協力，一起應對這些挑戰。

他說：「由於這些問題在全球各地俱同，我們賽馬業界必須比以往更加團結一致。單憑個別賽馬地區的努力，將無法帶領我們走得更遠，而亞洲賽馬聯盟及國際賽馬組織聯盟等組織所扮演的角色勢將愈來愈重要。」

「正如應家柏先生所說，這當中最為關鍵和重要的挑戰與機遇是全球各地所共同面對的，需要我們齊心合力去應對和解決。因此我們必須攜手合作，一同提升賽馬及博彩的質素，並整合我們現有的規例和規定，齊心迎擊非法賭博及氣候變化帶來的威脅。」

今屆亞洲賽馬會議為期三天，共設有十一項業務會議。夏定安將於週三早上（2月19日）主持題為「博彩與數碼化」的首項業務會議。會上將播放應家柏，以及馬會市場及國際業務拓展執行總監張之杰透過錄像作專題演講。同時，馬會匯合彩池發展總監歐凱榮也會在開普敦現場向各成員國代表發表演說。

夏定安先生在三天的會期內將擔任重要角色，而馬會保安審查及研究經理兼亞洲賽馬聯盟反非法賭博專責小組副主席羅德敬先生，以及馬會賽事審查及投注分析經理Thomas Chignell也會在較後的業務會議上發表演講。

亞洲賽馬會議於1960年在東京首次舉行，現已成為全球最大型賽馬業會議。

頭場 勁皇子

成班係馬會一齊真人屌馬係幾開心既

可以一齊king下心水

講真一個禮拜無左2日活動都幾慘 悶撚死

緊係啦你無代溝

老實講
前面過1-2隻關 呢隻5倍都冇

今晚超能力真係派錢

但係個浸味好臭 入去5分鐘都頂唔順

紅運大師都贏佢

頭埸我的國會唔會畀婆娘累

鱷臨天下頂磅大熱邊個會要

方狗

上季西拉都騎過 都係唔得 咁都呃到人買?

馬會浸味 定老人除呀

報紙油墨味溝埋啲呀叔呀伯既體味 仲要人多空氣焗

前次贏5個馬位 今次放出黎就有 5倍派錢啦

[嘉應風采叻叻精彩] 二月十九日沙田夜泥八場賽日討論區II

有冇一隻贏到都成問題

[非同凡響中華主將]二月十九日沙田夜泥八場賽日討論區

Sick ma